{"question": "中国人民大学中法学院用哪三个语言进行教学？", "positive_reference": [{"title": "中法那些事儿", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/739/", "id": "159", "psg_id": 7, "date": "2014-06-13", "contents": "但是 ， 良好 的 专业 基础 依然 是 大学 教育 必不可少 的 部分 。 除了 法语 专业 外 ， 中 法学院 还 开设 了 金融学 和 国民经济 管理 专业 ， 而 即便 是 法语 专业 ， 也 是 财经 传媒 或 公共 外交 方向 的 ， 因此 除了 法语 ， 专业 基础课 在 课程体系 中 也 占有 很 重要 的 地位 。 以 金融 专业 为例 ， 经济学 原理 和 微积分 是 第一 学年 必不可少 的 基础课 ， 学校 专门 安排 经济 学院 于 同申 教授 和 人民大学 最 受欢迎 的 朱来义 教授 教 这 两门课 。 于 教授 经历 非常 丰富 ， 在 国外 许多 地方 做过 访问学者 ， 在 讲授 经济学 原理 的 时候 经常 结合 自己 的 亲身经历 解释 经济 原理 和 经济 现象 ， 让 我们 加深 了 对 经济学 的 感悟 。 微积分 是 一门 经济 管理学 相关 的 非常 重要 的 数学课程 ， 朱 教授 作为 人民大学 最 受欢迎 的 数学老师 和 教材 编者 ， 逻辑 清晰 、 思路 明确 ， 上课 采取 传统 的 板 书法 ， 经常 一节课 能 写 十几块 黑板 ！ 每堂 课 下来 ， 精细 的 笔记 总能 让 同学 们 理清 头绪 ， 很快 找到 解题 的 思路 。 按照 培养 方案 ， 所有 必要 的 基础课 都 会 由 人大 名师 授课 ， 给 同学 们 很 好 的 指引 和 不 一样 的 体验 。 \n （ 三 ）   三语 教学 专业课 \n 说起 专业课 ， 那 汉语 、 法语 、 英语 三语 教学 一定 是 一个 非常 重要 的 特征"}], "answers": [["汉语", "法语", "英语"]]}
{"question": "中国人民大学2018年高水平艺术团招生计划甲类的降分政策是降多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2018年高水平艺术团招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1430.html", "id": "158", "psg_id": 2, "date": "2018-01-02", "contents": "、 街舞 等 ） \n 甲类 \n 男 \n 2 \n 女 \n 2 \n 乙类 \n 男 \n 6 \n 女 \n 7 \n 键盘 乐类 \n 乙类 \n 手风琴 \n 4 \n 双排 键 电子琴 \n 3 \n 注 ： 甲类 降分 政策 指降 至 一本 线 （ 浙江省 、 上海市 考生 为 相关 最低 录取 控制 参考 分数线 ） ； 乙类 降分 政策 指降 20 分且 不 低于 一本 线 （ 浙江省 考生 为 相关 最低 录取 控制 参考 分数线 上 50 分 ， 上海市 考生 为 相关 最低 录取 控制 参考 分数线 上 44 分 ） 。 详细 内容 请 参看 后文 “ \n 资格 认定 ” 部分 。 \n 以上 所 列 项目 为本 年度计划 招生 项目 ， 未 列出 的 项目 本年度 不 招生 。 同 项目 有 不同 降分 政策 的 ， 考生 在 报名 时 只能 申请 一种 降分 政策 ， 资格 认定 时 申请 不同 降分 政策 的 考生 分开 排队 。 考生 可以 兼报 ， 最多 兼报 一项 （ 不得 兼报 相同 项目 的 不同 降分 政策 ） 。 兼报 项目 的 考生 ， 两项 测试 分数 不 叠加 ， 按 各 测试项目 分别 排队 。 学校 可 依据 测试 生源 情况 调整 各 项目 资格 生 计划数 ， 宁缺毋滥 。 \n 二 、 报考 条件 \n 1 . 符合 2018 年 普通高校 招生 全国 统一 考试 报考 条件 。 \n 2 . 具有 我校 招生 项目 的 艺术 特长 且 文化课 成绩优良 、 身体健康 。 \n 3 . 若 \n 考生 所在 省 （ 区"}], "answers": [["降至一本线"]]}
{"question": "在教育部开展的五次全国一级学科评估中，中国人民大学新闻传播学科被评为什么等级？", "positive_reference": [{"title": "广播电视学", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/professional/34/", "id": "151", "psg_id": 1, "date": "2016-03-04", "contents": "、 电视 媒介 及 网络 新 媒体 中 音频 、 视频 等 传播 内容 生产 和 传播 的 基本规律 ， 一般 包括 音频 、 视频 内容 的 采集 （ 访 ） 、 编辑 、 营运 、 管理 ； 音频 、 视频 节目 的 策划 、 撰稿 、 编导 、 制作 、 出镜 报道 、 主持 播出 ； 广播 、 电视 、 网络 等 媒体 的 管理 和 运营 ； 等等 。 \n 2 . 专业 特色 与 亮点 （ 优势 是 什么 ） \n 中国人民大学 新闻 传播 学科 在 教育部 开展 的 五次 全国 一级 学科 评估 中 ， 中国人民大学 新闻 传播 学科 蝉联 第一 或 被 评为 “ A + ” ； 2017 年 ， 中国人民大学 新闻 传播 学科 进入 国家 “ 双 一流 ” 学科建设 序列 。 是 中国共产党 创办 的 新 中国 第一所 高等 新闻 教育 机构 ， 《 实践 是 检验 真理 的 唯一标准 》 《 东方 风来 满眼 春 》 等 深刻影响 中国 社会 进程 的 历史 篇章 皆 出自 人大 新闻 学院 毕业生 之手 。 \n 广播电视 学 专业 是 国家级 一流 本科专业 ； 30 多年 来 ， 该 专业 毕业生 大多 活跃 在 中央 和 省 一级 的 广播电台 、 电视台 ， 或者 作为 一线 编辑 、 记者 ， 或者 作为 主持人 ， 或者 作为 管理者 。 他们 中 ， 有 的 作品 多次 获得 中国 新闻界 的 最高奖 “ 中国 新闻奖 ” （ 名字 太 多 无法 列举 ） 、 有 的 个人 获得 中国 新闻界 的 最高 荣誉 “ 长江 韬奋 奖 ” 、 有 的 成为"}], "answers": [["A+"]]}
{"question": "人大文学院的“古典学实验班”创办于哪一年？", "positive_reference": [{"title": "汉语言文学", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/professional/95/", "id": "152", "psg_id": 5, "date": "2010-01-01", "contents": "\n ; 细分 下来 又 有 \n “ \n 文艺学 \n ” “ \n 语言学 及 应用 语言学 \n ” “ \n 汉语言 文字学 \n ” “ \n 中国 古典 文献学 \n ” “ \n 中国 古代文学 \n ” “ \n 中国 现当代 文学 \n ” “ \n 比较文学 与 世界 文学 \n ” “ \n 汉语 国际 教育 \n ” \n 等 可供 深造 的 专业 ; 人大 文学院 也 不过 增加 了 \n “ \n 艺术 学 \n ” \n 门下 的 \n “ \n 电影学 \n ” \n 和 \n “ \n 戏剧 戏曲 学 \n ” \n 而已 。 但是 在 这些 传统 学科 的 基础 上 , 人大 文学院 于 2010 年 创办 了 国内 第一个 \n “ \n 古典 学 实验班 \n ” \n , 此后 每年 均 从 全校 不同 专业 中 选拔 学生 , 并 探索 本硕博 阶梯式 人才培养 模式 。 \n “ \n 古典 学 实验班 \n ” \n 立足 元典 、 中西 兼修 的 学术 理念 也 影响 到 文学院 的 其他 学科 , 遂 如 春水 吹 皱 、 波及 校园 , 汇聚 起 一群 最为 博学 、 儒雅 的 \n “ \n 牛 人 \n ” \n 。 \n 人们 常说 \n “ \n 文学院 \n ” \n 多重 学术研究 而 没有 文学创作 , 人大 文学院 的 作家 团队 却 始终 是 一道 独特 的 风景线 。 在 这里 担任 全职 教师 的 不仅 有 阎连科 、 刘震云 、 劳马 、 梁鸿等 著名作家 , 有 王家 新 、 王以 培等 著名诗人 , 还有 80"}], "answers": [["2010"], ["2010年"]]}
{"question": "人大文学院建立了哪个国内第一个中心？", "positive_reference": [{"title": "汉语言文学", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/professional/95/", "id": "152", "psg_id": 6, "date": "2010-01-01", "contents": "” \n , 此后 每年 均 从 全校 不同 专业 中 选拔 学生 , 并 探索 本硕博 阶梯式 人才培养 模式 。 \n “ \n 古典 学 实验班 \n ” \n 立足 元典 、 中西 兼修 的 学术 理念 也 影响 到 文学院 的 其他 学科 , 遂 如 春水 吹 皱 、 波及 校园 , 汇聚 起 一群 最为 博学 、 儒雅 的 \n “ \n 牛 人 \n ” \n 。 \n 人们 常说 \n “ \n 文学院 \n ” \n 多重 学术研究 而 没有 文学创作 , 人大 文学院 的 作家 团队 却 始终 是 一道 独特 的 风景线 。 在 这里 担任 全职 教师 的 不仅 有 阎连科 、 刘震云 、 劳马 、 梁鸿等 著名作家 , 有 王家 新 、 王以 培等 著名诗人 , 还有 80 后 青年 作家 张悦然 等 。 他们 建立 了 全国 第一个 \n “ \n 国际 写作 中心 \n ” \n , 遍邀 国内外 名家 任教 , 如 1986 年 诺贝尔文学奖 得主 索因卡 ( Wole \n Soyinka ) 、 2010 年 诺贝尔文学奖 得主 略萨 ( Mario \n Vargas \n Liosa ) 、 墨西哥 著名作家 皮 托尔 ( Sergio \n Pitol ) 、 以色列 著名作家 奥兹 ( Amos \n Oz ) , 也 吸引 了 张楚 、 蒋方舟 、 郑 小驴 、 南飞雁 、 孙频 等 文学创作 新秀 前来 求学 。 \n 人们 以为 “ 中国 语言文学 ” 必 与 青灯 古书 相伴 , 人大 文学院 的 国外 教师 却 也 是 济济一堂 , 并 与 海外 名校 交往 密切 。 这里 有 长江 学者 大卫 · 贾斯柏 ( David"}], "answers": [["国际写作中心"]]}
{"question": "人大文学院举办的五届“世界汉学大会”开始时间是？", "positive_reference": [{"title": "汉语言文学", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/professional/95/", "id": "152", "psg_id": 8, "date": "2007-01-01", "contents": "  Jasper ) 、 “ 海外 名师 ” 藤井省 三 、 “ 高端 外国专家 ” 罗兰 · 博尔 ( Roland   Boer ) 和 长期 讲授 希腊语 、 拉丁语 、 希伯来语 的 著名 学者 雷立柏 ( Leopold   Leeb ) ; 以柯 马丁 ( Martin   Kern ) 教授 领衔 的 “ 古代 文本 文化 国际 研究 中心 ” 则 是 以 东西 古典 文明 研究 的 一流 学者 为 依托 。 人大 文学院 不仅 资助 优秀 的 在校学生 出访 交流 , 每年 还 派遣 20 多名 志愿者 分赴 芬兰 赫尔辛基大学 、 爱尔兰 都柏林 大学 、 美国 马萨诸塞 大学 、 瑞士 日内瓦大学 、 德国 莱比锡 大学 、 意大利 博洛尼亚 大学 、 以色列 特拉维夫 大学 等 海外 孔子 学院 实习 。 人大 文学院 自 2007 年 以来 连续 承办 的 五届 “ 世界 汉学 大会 ” , 更是 文学院 学生 亲密 接触 各国 名家 的 盛大 节日 。 \n “ \n 就业 难 \n ” \n 已 是 选择 专业 的 话题 之一 \n , \n 而 人大 文学院 的 本科生 一向 以 继续 升学 或 出国深造 为主 \n , \n 所 占 比例 约 为 \n 70% \n 。 相对而言 \n , \n 就业 似乎 还 不是 他们 最 主要 的 关注点 。 人大 文学院 直接 就业 的 本科 毕业生 \n , \n 则 集中 于 党政机关 、 文化教育 单位 以及 传媒 、 金融 、 通讯 等 领域 的 国有企业 \n , \n 也 有 一些 志在四方 的 优秀 学子 选择 到 西部 地区 发展 。 一届 又 一届 毕业生 的 优秀 素质 早已 声名在外 \n"}], "answers": [["2007"], ["2007年"]]}
{"question": "中国人民大学2016年“圆梦计划”招生计划招收多少人？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2016年“圆梦计划”招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1010/", "id": "153", "psg_id": 0, "date": "2016-04-05", "contents": "为 提高 农村 学生 招生 比例 ， 促进 教育 公平 和 区域 平衡 发展 ， 中国人民大学 2016 年 继续 实施 “ 圆梦 计划 ” ， 主要 招收 边远 、 贫困 、 民族 等 地区 县 （ 含 县级市 ） 以下 高中 勤奋好学 、 成绩优良 的 农村 应届 高中 毕业生 。 具体办法 如下 ： \n 一 、 领导 和 实施 机构 \n 中国人民大学 “ 圆梦 计划 ” 招生 工作 由 学校 招生 工作 领导小组 领导 ， 由 本科生 招生 工作 小组 具体 负责 ， 由 招生 就业处 组织 实施 。 \n 二 、 招生 计划 \n 我校 2016 年 “ 圆梦 计划 ” 招生 80 人 左右 ， 将 根据 生源 情况 适度 调整 ， 宁缺毋滥 。 \n 三 、 报名条件 \n 申请 “ 圆梦 计划 ” 的 考生 ， 要求 同时 符合 以下 条件 ： \n 1 . 符合 2016 年 统一 高考 报名条件 ； \n 2 . 品德 优良 ， 勤奋好学 ， 认同 我校 人才培养 理念 ； \n 3 . 本人 及 父亲 或 母亲 或 法定 监护人 户籍地 在 实施 区域 的 农村 ， 本人 具有 当地 连续 3 年 以上 户籍 。 具体实施 区域 由 有关 省 （ 区 、 市 ） 确定 ； \n 4 . 本人 具有 户籍 所在 县 高中 连续 3 年 学籍 并 实际 就读 ， 应届 高中毕业 ； \n 5 . 通过 所在 省 （ 区 、 市 ） 高校 专项 考生 资格 初审 ； \n 6 . 平时 成绩排名 为 所在 中学 前 5% 。 \n 四 、 报名 \n 有意 报名 的 考生 ， 须"}], "answers": [["80"], ["80人"]]}
{"question": "国家专项计划招生的定向招收对象包括哪些地区的学生？", "positive_reference": [{"title": "国家专项计划和“圆梦计划”热点解答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/990.html", "id": "155", "psg_id": 2, "date": "2017-05-31", "contents": "\" ？ \n 符合国家 专项 计划 报考 条件 和 当年 普通高校 招生 统一 考试 报名条件 的 学生 ， 均 可 填报 专项 计划 志愿 。 有关 省 （ 区 、 市 ） 可 根据 本省 情况 制订 专项 计划 具体 报名 实施细则 。 专项 计划 实行 单报 志愿 、 单设 批次 、 单独 划线 ， 本科 计划 一般 在 本科 提前 批 结束 后 、 本科 一批 开始 前 进行 投档 录取 ， 录取分数 原则上 不 低于 招生 学校 所在 批次 录取 控制 分数线 。 \n 报考 我校 \" 圆梦 计划 \" 的 考生 须 符合 我校 当年 \" 圆梦 计划 \" 招生简章 中 的 报考 条件 ， 有意 报名 的 考生 须 登录 阳光 高考 平台 （ http : / / gaokao . chsi . com . cn / gxzxbm ） ， 按 系统 提示 提交 相关 报名 材料 。 \n 我校 2020 年 “ 圆梦 计划 ” 招生简章 已 发布 ， 报考 方式 可 查看 http : / / rdzs . ruc . edu . cn / cms / item / 1635 . html 。 \n 3 、 国家 专项 计划 政策 面向 的 区域 包括 哪些 ？ \n 国家 专项 计划 定向 招收 集中 连片 特殊 困难 县 、 国家级 扶贫开发 重点县 以及 新疆 南疆 四地州 学生 。 考生 所 处 地区 是否 具有 报考 条件 ， 请以 所在 省份 教育 考试院 公布 的 文件 为准 。 \n 4 、 国家 专项 计划 招生 的 规模 有 多 大 ？ \" 圆梦 计划 \" 招 多少 人 ？ \n 国家 专项 计划 由"}], "answers": [["集中连片特殊困难县", "国家级扶贫开发重点县", "新疆南疆四地州"]]}
{"question": "国家专项计划和“圆梦计划”录取的新生是否可以自行决定入学时是否迁转户口？", "positive_reference": [{"title": "国家专项计划和“圆梦计划”热点解答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/990.html", "id": "155", "psg_id": 3, "date": "2017-05-31", "contents": "cn / gxzxbm ） ， 按 系统 提示 提交 相关 报名 材料 。 \n 我校 2020 年 “ 圆梦 计划 ” 招生简章 已 发布 ， 报考 方式 可 查看 http : / / rdzs . ruc . edu . cn / cms / item / 1635 . html 。 \n 3 、 国家 专项 计划 政策 面向 的 区域 包括 哪些 ？ \n 国家 专项 计划 定向 招收 集中 连片 特殊 困难 县 、 国家级 扶贫开发 重点县 以及 新疆 南疆 四地州 学生 。 考生 所 处 地区 是否 具有 报考 条件 ， 请以 所在 省份 教育 考试院 公布 的 文件 为准 。 \n 4 、 国家 专项 计划 招生 的 规模 有 多 大 ？ \" 圆梦 计划 \" 招 多少 人 ？ \n 国家 专项 计划 由 教育部 统一安排 。 我校 在 各省 （ 区 、 市 ） 的 国家 专项 招生 计划 以 各省 （ 区 、 市 ） 招生 考试 机构 发布 信息 为准 。 \n \" 圆梦 计划 \" 招生人数 根据 教育部 文件 要求 及 我校 具体情况 来 确定 ， 在 招生简章 中 公布 。 \n 我校 2020 年 “ 圆梦 计划 ” 招生 80 人 左右 ， 将 根据 生源 情况 适度 调整 ， 宁缺毋滥 。 \n 5 、 国家 专项 计划 和 \" 圆梦 计划 \" 录取 的 新生 的 户口 如何 处理 ？ \n 按 国家 专项 生 计划 和 \" 圆梦 计划 \" 录取 的 新生 可 自行决定 入学 时 是否 迁 转户口 。 \n 6 、 国家 专项 计划 和 \" 圆梦 计划 \" 录取 的 新生"}], "answers": [["可以"]]}
{"question": "中国人民大学学生可以申请的助学项目有哪些？", "positive_reference": [{"title": "国家专项计划和“圆梦计划”热点解答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/990.html", "id": "155", "psg_id": 6, "date": "2017-05-31", "contents": "等 项目 的 学习 生活用品 的 爱心 礼包 。 \n 国家 助学 贷款 ： 资助 力度 大 ， 可 申请 每年 不 超过   8000   元 贷款 ； 贷款 利率 低 ， 由 中央财政 或 地方 财政 贴息 ； 还款 期限 长 ， 毕业 后 13 年内 还清 。 \n 勤工助学 ： 设有 勤工助学 基金 和 勤工助学 服务中心 ， 解决 生活 困难 的 同时 ， 培养 和 锻炼 学生 的 能力 。 \n 奖励性 贷学金 ： 无息贷款 ， 对于 符合条件 的 学生 ， 由 学校 减免 还款 。 申请 标准 ： 1000 元 / 人 。 \n 心平 贷学金 ： 由段 永平 、 刘昕 校友 募集 捐赠 设立 的 一项 贷学金 ， 分为 “ 心平 自立 贷学金 ” 和 “ 心平 留学 贷学金 ” 两类 。 “ 心平 自立 贷学金 ” 学生 在校 期间 可 申请 一次 ， 额度 最高 为 1 万元 。 “ 心平 留学 贷学金 ” 出国 留学 项目 额度 最高 为 20 万元 ， 短期 国际交流 项目 额度 最高 为 10 万元 。 \n 困难 补助 ： 节日 补助 、 临时性 困难 补助 、 伙食 补贴 ， 以及 实物 （ 如 学习 、 生活用品 ） 资助 。 \n 学费 减免 ： 烈士 子女 、 优抚对象 和 孤残 学生 可 享受 学费 减免 政策 。 \n 学长 关爱 基金 ： \n 中国人民大学 于 2017 年 设立 学长 关爱 基金 ， 该 基金 旨在 支持 学校 在 相关 省市区 的 圆梦 计划 （ 简称 高校 专项 ） 和 国家 贫困地区 专项 （ 简称 国家 专项 ） 的 招生 工作 ， 吸引 更 多"}], "answers": [["国家助学贷款", "勤工助学", "奖励性贷学金", "心平贷学金", "困难补助", "学费减免", "学长关爱基金"]]}
{"question": "国家专项计划录取的学生是否可以转专业？", "positive_reference": [{"title": "国家专项计划和“圆梦计划”热点解答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/990.html", "id": "155", "psg_id": 9, "date": "2017-05-31", "contents": "就业 问题 ？ \n 国家 倡导 积极 引导 和 鼓励 国家 专项 计划 学生 毕业 后 到 贫困地区 就业 服务 。 对 毕业 后 到 贫困地区 就业 创业 和 服务 的 专项 生 ， 按照 有关 规定 享受 学费 补偿 和 国家 助学 贷款 代偿 等 优惠政策 。 \n \" 圆梦 计划 \" 被 录取 的 考生 中 ， 家庭 经济 困难 的 ， 可 申请 通过 绿色通道 入学 。 \n 9 、 国家 专项 计划 和 \" 圆梦 计划 \" 录取 的 学生 入校 后 可以 转 专业 吗 ？ \n 国家 专项 计划 录取 的 学生 ， 凡 符合 学校 和 各 学院 规定 的 转 专业 条件 的 ， 在 第二 、 四 学期 均 可 提出 转 专业 申请 ， 经 考核 ， 成绩 合格者 可以 转入 新 专业 学习 。 \n \" 圆梦 计划 \" 录取 的 考生 ， 高考 成绩 达到 我校 在 生源 省份 同科类 最终 投档线 的 （ 高考 改革 省市 为 达到 考生 所 录取 的 我校 招生 专业 或 专业组 统一 高考 招生 批次 提档线 的 ） ， 若 符合 各 学院 转 专业 条件 ， 可以 提出 转 专业 申请 。 具体 转 专业 规则 以 当年 招生简章 为准 。 \n 同时 ， 我校 鼓励 学生 自主 跨专业 选修 课程 ， 采取 双选 认证 制度 。 学生 在校 期间 可 自主 选择 副 修 第二 学位 或 第二 专业 ， 毕业 时 按 所修 学分 情况 ， 可 获得 副 修 学士学位 或 副 修 专业 证书 。 也就是说 ， 不设 门槛 ， 只要 你"}], "answers": [["可以"]]}
{"question": "人大图书馆的人大文库藏有多少藏有人大学者和校友著作 、研究生论文？", "positive_reference": [{"title": "图书馆", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1026.html", "id": "30", "psg_id": 2, "date": "2016-02-26", "contents": "刊 3 万余册 。 人图 还 设有 人大 文库 ， 藏有 人大 学者 和 校友 著作 、 研究生 论文 8 万余册 。 \n 新馆 投入使用 后 ， 人图 在 服务 技术手段 和 服务 内容 等 方面 均 有 新 的 拓展 。 移动 图书馆 、 RFID 系统 、 座位 管理系统 、 自助 复印 系统 等 智能化 信息管理系统 的 应用 使人图 的 现代化 水平 日益 提高 。 另外 ， 人图 新馆 还 设置 了 多个 学习室 、 研讨 室 以及 视听 欣赏 区 、 休闲 讨论区 等 ， 以 更加 人性化 的 服务 ， 尽力 使 读者 拥有 舒适 温馨 的 阅读 环境 。 同时 ， 人图 也 在 大力开展 图书 情报学 研究 ， 建立 学科 馆员 制度 ， 提供 个性化 专家 服务 。 \n 人图 将 继续发扬 “ 人民 、 人 本 、 人文 ” 的 人大 精神 ， 以 “ 特色 人图 、 数字 人图 、 专家 人图 ” 为 理念 ， 以 “ 师生 满意 、 业界 一流 ” 为 目标 ， 着力 打造 人图 品牌 ， 丰富 人图 收藏 ， 提升 人图 水平 ， 为 学校 的 发展 做出 更 多 的 贡献 。 \n 分享 到 ："}], "answers": [["8万余册"]]}
{"question": "中国人民大学获得北京市第十七届哲学社会科学优秀成果奖几项？", "positive_reference": [{"title": "新闻聚焦", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/?cat=9&parent=1", "id": "31", "psg_id": 0, "date": "2024-01-05", "contents": "新闻 聚焦 \n 当前 共有 251 篇文章 \n 首页 \n / \n 新闻 聚焦 \n 置顶 \n 中国人民大学 科研工作 成果 丰硕   包揽 八大 项 第一 \n 2024 - 01 - 05 \n 中国人民大学 25 项 成果 获 北京市 第十七届 哲学 社会科学 优秀 成果奖   位列 北京市 高校 首位 \n 2023 - 12 - 21 \n 全国 数字 经济 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 成立 大会 暨 数字 经济 专硕 人才培养 工作 会议 举 ... \n 2023 - 12 - 20 \n 第二届 健康 中国 建设 学术年会 在 中国人民大学 召开 \n 2023 - 12 - 20 \n 2024 （ 第 20 届 ） 中国 人力 资源管理 新年 报告会 暨 中国 人才 发展 高峰论坛 举办 \n 2023 - 12 - 18 \n 王轶 教授 获评 2023 “ 年度 法治 人物 ” \n 2023 - 12 - 16 \n 中国人民大学 第二届 学术 实践 月 成果 展示会 举办 \n 2023 - 12 - 15 \n 中国人民大学 入选 中国 教育 后勤 协会 第一批 “ 后勤 服务育人 劳动 教育 示范 基地 ” \n 2023 - 12 - 06 \n 中国人民大学 获得 28 项 北京 社会科学 基金项目   项目 立项 数居 北京市 第一位 \n 2023 - 12 - 05 \n 第 19 届 “ 萌之韵 ” 学生 社团 文艺 汇演 在 明德 堂 举办 \n 2023 - 11 - 22 \n 美国 青年 学者 代表团 访问 中国人民大学 国际关系学院 \n 2023 - 11 - 23 \n 人大 学子 在 第十八届 “ 挑战杯 ” 全国 大学生 课外 学术 科技 作品 竞赛 中获 多项 国家级 奖项 \n 2023 - 11 - 28 \n 中国人民大学 —"}], "answers": [["25"], ["25项"]]}
{"question": "中国人民大学新发展阶段中国社会学学科建设研讨会何时举行？", "positive_reference": [{"title": "新闻聚焦", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/?cat=9&parent=1", "id": "31", "psg_id": 2, "date": "2023-11-04", "contents": "新加坡 管理 大学 全球 论坛 举办   专家 热议 “ 绿色 金融 与 治理 ” \n 2023 - 11 - 23 \n “ 为 人民 而 艺术 — — 构建 中国 高等 美术教育 自主 知识 体系 ” 美展 暨 高峰论坛 在 中国人民大学 ... \n 2023 - 11 - 25 \n 文化 外交 与 跨文化 复合型 外语 人才培养 国际 会议 召开 \n 2023 - 11 - 30 \n 人大 理工科 创新 之 路 ： 智慧 农林 材料 与 技术 领域 取得 重要 技术 突破 \n 2023 - 11 - 24 \n 首届 纪检监察 学科建设 高端 论坛 暨 中国人民大学 纪检监察 学院 成立 大会 举行 \n 2023 - 11 - 13 \n 中国人民大学 国家 安全 学 学科建设 研讨会 暨 中国人民大学 国际关系学院 国家 安全 学系 成立 大 ... \n 2023 - 11 - 04 \n 新 发展 阶段 中国 社会学 学科建设 研讨会 暨 中国人民大学 人类学系 揭牌 和 《 社会 建设 》 转隶 座 ... \n 2023 - 10 - 21 \n 祝 我们 的 人大 ， 生日快乐 ！ \n 2023 - 10 - 03 \n 公示 专栏 \n 更 多 \n 2023 年 “ 新路 引航 专项 计划 ” 合格 生 公示 \n 2022 年 艺术类 （ 音乐 表演 ） 校考 合格 生 专业 测试 成绩 分数线 及 视唱 测 ... \n 2022 年 “ 圆梦 计划 ” 合格 生 公示 名单 \n 2023 年 艺术类 （ 音乐 表演 ） 校考 合格 生 专业 测试 成绩 分数线 及 视唱 测 ... \n 中国人民大学 关于 2022 年 强基 计划 入围 校考 名单 的 公告"}], "answers": [["2023-11-04"]]}
{"question": "中国人民大学何时首次举办本科生招生录取现场开放日？", "positive_reference": [{"title": "高考特别", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/list/ztlm/?cat=43", "id": "32", "psg_id": 0, "date": "2014-07-17", "contents": "高考 特别 \n 当前 共有 6 篇文章 \n 首页 \n / \n 专题 栏目 \n / \n 高考 特别 \n 置顶 \n 中国人民大学 本科 招生 章程 （ 2016 年 实行 ） \n 2016 - 06 - 01 \n 置顶 \n 高考 加油 ！ We   want   U ！ \n 2014 - 06 - 06 \n 靳诺 书记 陈 雨露 校长 视察 本科生 招生 录取 工作   肯定 开局 良好 成效 突出 \n 2014 - 07 - 17 \n 中国人民大学 首次 举办 本科生 招生 录取 现场 开放日 \n 2014 - 07 - 16 \n 中国人民大学 录取 通知书 全新 亮相 \n 2014 - 07 - 17 \n 人民日报 7 月 16 日 长文 刊发 ： 高校 招生 ， 请 你 来 监督 \n 2014 - 07 - 16 \n 优势 专业 \n 中 法学院 \n 国防生 \n 商学院 \n 信息 学院 \n 高礼 英才 直通车 \n PPE 实验班 \n 宽口径 招生 \n 高考 特别 \n 圆梦 计划 \n 关注 招考 制度 改革"}], "answers": [["2014-07-17"]]}
{"question": "中国人民大学在哪一届中宣部出版局的评选中推荐了4篇文章并入选？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学科研工作成果丰硕 包揽八大项第一", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2022.html", "id": "33", "psg_id": 1, "date": "2024-01-03", "contents": "研究 重大 课题 攻关项目 6 项 榜上有名 ， 占 总数 12.5% ， 再次 位居 全国 高校 第一 \n 04   北京市 第十七届 哲学 社会科学 优秀 成果奖 25 项 成果 入选 ， 占 全部 获奖 成果 的 11.9% ， 总数 连续 3 次 位居 北京市 高校 第一 \n 05   国家 社科 基金 年度 项目 和 青年 项目 立项 58 项 ， 其中 重点项目 10 项 、 一般 项目 27 项 、 青年 项目 21 项 ， 再次 位居 全国 高校 第一 \n 06   国家 社科 基金 学术期刊 资助 入选 期刊 ， 入选 期刊 9 本 ， 位居 全国 高校 第一 \n 07   中宣部 出版局 第七届 “ 期刊 主题 宣传 好 文章 ” 推荐 4 篇 入选 ， 位居 全国 高校 第一 \n 08   北京市 社会科学 基金项目 立项 28 项 ， 位居 北京市 第一 \n 这份 亮眼 的 “ 成绩单 ” ， 是 以 有 组织 科研 不断 激发 科研 创新 创造 活力 ， 全面 推进 学校 科研工作 高质量 提升 的 一次 集中 展现 。 \n 坚持 守正 创新 ， 高 站位 推进 党 的 创新 理论 研究 阐释 \n 2023 年 4 月 24 日 ， 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 学 理化 研究 研讨会 在 中国人民大学 召开 ， 旨在 不断 深化 对 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 的 整体性 、 系统性 、 学 理化 研究 阐释 ， 坚持不懈 用党 的 创新 理论 最新 成果 武装头脑 ， 坚持 以 人民 为 中心 发展 教育 ， 以 主题 教育 新 成效 开辟 教育 强国 建设 新篇章 。 \n 理论 阐释"}], "answers": [["第七届"], ["七"]]}
{"question": "中国自主的知识体系大学联盟成员单位有多少家？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学科研工作成果丰硕 包揽八大项第一", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2022.html", "id": "33", "psg_id": 3, "date": "2024-01-03", "contents": "要 以 深入研究 为 基础 ， 研究 深入 ， 阐释 才能 透彻 。 学校 深入 实施 “ 新 时代 党 的 创新 理论 建设工程 ： 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 研究 工程 ” ； 组织 出版 “ 中国式 现代化 ” 系列丛书 ， 策划 “ 中国式 现代化 生动 实践 ” 系列丛书 ； 在校 级 项目 中 设立 “ 习近平 总书记 关于 党的建设 的 重要 思想 ” 研究 专项 ， 不断 推出 新 时代 党 的 创新 理论 研究 阐释 的 高质量 成果 。 \n 坚持 团结合作 ， 高水平 建构 中国 自主 的 知识 体系 \n 学校 围绕 “ 建构 中国 自主 的 知识 体系 ” 系统 谋划 ， 稳步 推进 ， 发布 《 建构 中国 自主 的 知识 体系 倡议书 》 ， 发起 组建 “ 建构 中国 自主 的 知识 体系 大学 联盟 ” ， 着力 打造 思想 荟萃 、 融通 中外 的 一流 学术 殿堂 与 高端 交流平台 。 目前 联盟 高校 成员 单位 达 60 家 。 \n 2023 年 5 月 17 日 、 11 月 13 日 ， 先后 2 次 召开 中国 自主 的 知识 体系 成果 发布会 （ 季度 ） ， 在 学术界 引发 热烈 反响 。 \n 此外 ， 以 “ 中国 特色 哲学 社会科学 研究 ” 重大 专项 课题 为 着力点 ， 深入 实施 “ 哲学 社会科学 自主 知识 体系 创新 工程 ” 。 推进 实施 “ 文明史 研究 工程 ” ， 组织 编撰 《 中国 文明史 》 《 世界 文明史 》 和 《 文明 和谐 论 》 《 “ 文明冲突论 ” 的 终结 》 ， 推动"}], "answers": [["60"], ["60家"]]}
{"question": "中国人民大学在2023年世界大学联盟发布的年度科研发展基金中获得几项立项？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学科研工作成果丰硕 包揽八大项第一", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2022.html", "id": "33", "psg_id": 9, "date": "2024-01-03", "contents": "影响力 。 \n 2023 年 12 月 15 日 ， 世界 大学 联盟 （ Worldwide   Universities   Network ） 发布 2023 年度 科研 发展 基金 立项 通知 ， 中国人民大学 2 项 研究 申请 均 获 立项 ， 创 历史 新高 。 \n 开放 包容 、 交流 互鉴 、 取长补短 、 兼收并蓄 ， 是 繁荣 发展 哲学 社会科学 的 重要途径 。 学校 聚焦 五大 文明 领域 ， 积极 推进 中外 文明 互鉴 研究 中心 建设 ； 持续 拓展 与 海外 高校 联合 种子 基金项目 ， 推广 翻译 出版 26 本 优秀 学术著作 ， 资助 39 项 科研 国际 合作 支持 项目 。 广大 教师 普遍 反映 ， 学校 的 科研 国际 合作 支持 项目 体系 ， 为 开展 深度 国际 科研 合作 、 回答 “ 世界 怎么 了 ” “ 人类 向 何处 去 ” 的 时代 之题 提供 了 有力 支持 。 \n 气象万千 ， 勃勃生机 ， 2024 年 的 篇章 已 开启 。 始终 奋进 在 时代 前列 的 人大 人 ， 继续 迈出 建构 自主 知识 体系 的 有力 步伐 ， 不断 推动 中国 特色 哲学 社会科学 ， 真正 屹立 于 世界 学术 之林 。 \n 原文 链接 ： \n [ 中国人民大学 官方 微信 公众 号 ] 成果 丰硕 ， 八大 项 第一 ！"}], "answers": [["2"],["2项"]]}
{"question": "中法学院的办学理念是什么？", "positive_reference": [{"title": "2023年中国人民大学中法学院招生热点问答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1935/#8", "id": "382", "psg_id": 4, "date": "2022-05-27", "contents": "一般 意义 上 的 中外合作 办学 项目 。 中 法学院 是 \n 下设 于 中国人民大学 的 一个 学院 ， 与 中国人民大学 其他 招收 本科生 的 学院 性质 相同 ， 非 民办 性质 。 \n 学生 完成 本科 阶段 培养 方案 ， 可 获得 中国人民大学 本科 毕业证书 和 学位证书 ， 以及 法国 国家 本科文凭 。 硕士 选择 赴法 方 合作 院校 读研 的 ， 合格者 可 获 法国 国家 硕士文凭 \n 。 \n 3 . 学生 毕业 时 获得 的 国内 毕业证书 、 学位证书 是 怎样 的 ？ \n 学生 在 基本 学习年限 内 完成 中国人民大学 本科 培养 方案 ， 即可 获得 中国人民大学 毕业证书 和 学位证书 ， 达到 法方 条件者 可 获得 法国 国家 本科文凭 。 如 本科毕业 继续 前往 合作 院校 攻读 硕士 ， 符合条件者 可 获得 法国 国家 硕士文凭 \n 。 \n 4 . 中 法学院 的 办学 理念 、 办学 愿景 、 发展 定位 和 人才培养 目标 是 什么 ？ \n 办学 理念 ： \n 高水平 、 有 特色 、 国际性 。 \n 办学 愿景 ： \n 打造 “ 独树一帜 ” 的 中外合作 办学 新高 地 。 \n 发展 定位 ： \n 培养 高水平 人才 的 基地 、 中 法 人文 交流 的 重要 平台 、 国家 教育 改革 的 实验 基地 、 我国 高等教育 领域 对外 教育 合作 的 “ 排头兵 ” 和 “ 示范区 ” 、 人文 社会科学 领域 国际交流 和 教育 合作 的 一面 旗帜 \n 。 \n 人才培养 目标 ： \n 以 培养 能 自由 行走 于 东西方 两个 文化 平台 的 \n “ 复兴 栋梁 、 强国 先锋 ”"}], "answers": [["高水平", "有特色", "国际性"]]}
{"question": "中法学院的办学愿景是什么？", "positive_reference": [{"title": "2023年中国人民大学中法学院招生热点问答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1935/#8", "id": "382", "psg_id": 5, "date": "2022-05-27", "contents": "国家 硕士文凭 \n 。 \n 4 . 中 法学院 的 办学 理念 、 办学 愿景 、 发展 定位 和 人才培养 目标 是 什么 ？ \n 办学 理念 ： \n 高水平 、 有 特色 、 国际性 。 \n 办学 愿景 ： \n 打造 “ 独树一帜 ” 的 中外合作 办学 新高 地 。 \n 发展 定位 ： \n 培养 高水平 人才 的 基地 、 中 法 人文 交流 的 重要 平台 、 国家 教育 改革 的 实验 基地 、 我国 高等教育 领域 对外 教育 合作 的 “ 排头兵 ” 和 “ 示范区 ” 、 人文 社会科学 领域 国际交流 和 教育 合作 的 一面 旗帜 \n 。 \n 人才培养 目标 ： \n 以 培养 能 自由 行走 于 东西方 两个 文化 平台 的 \n “ 复兴 栋梁 、 强国 先锋 ” \n 为 目标 ， 打造 具有 全球 视野 、 多元 文化 素养 、 跨文化 沟通 能力 的 国际化 高端 人才 。 \n 5 . 中 法学院 办学 地点 在 哪里 ？ \n 中 法学院 所在 的 中国人民大学 苏州 校区 位于 江苏省 苏州市 独墅 湖 科教 创新 区 。 作为 最具 中国 古典 气息 的 历史 文化名城 ， 苏州 既有 深厚 的 中国 传统 历史 文化底蕴 ， 又 兼具 包容 开放 的 国际化 元素 ； 既接 法国 - 上海 - 苏州 的 交通 便利 ， 又 承 长江三角洲地区 经济 发展 成果 ， 同时 怀抱 苏州 新加坡 工业园区 众多 国际 知名企业 ， 享有 优越 的 自然环境 和 可 持续 发展 的 经济 环境 。 \n 自 2002 年 开发 建设 以来 ， 苏州 独墅 湖 科教 创新 区 已 初步"}], "answers": [["独树一帜的中外合作办学新高地"]]}
{"question": "中国人民大学2021年高水平运动队招生报名需要提供哪些材料？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2021年高水平运动队招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1687.html", "id": "283", "psg_id": 9, "date": "2020-12-15", "contents": "） ； \n 注 ： 集体 项目 考生 须 上传 其 \n 在 \n 对应 比赛 中为 主力 队员 的 证明 ， 证明 须 经 团队 组织 和 训练 单位 盖章 确认 ， 证明 材料 模板 见 附件 1 \n 。 \n （ 5 ） 凡以 同等学力 报考 的 考生 ， 须 上 传经 省级 教育部门 认定 的 与 高级 中等教育 相当 的 学习 证明 和 成绩单 。 \n 注 ： 报到 时须 提供 以上 所有 材料 原件 以供 现场 查验 。 原件 缺失 的 不予 \n 办理 \n 报 到 。 \n 五 、 选拔 程序 \n 1 . 初选 \n 我校 根据 学校 运动队 发展 需要 和 初选 标准 ， 对 考生 报名 材料 进行 审核 后 确定 初选 通过 名单 （ 初选 基本 标准 见 附件 2 ， 该 标准 为 最低标准 ， \n 如 报名 人数 多 ， 我校 将 适度 提高 初选 标准 ， 择优 确定 入围 名单 \n ） 。 \n 通过 初选 的 考生 可 登录 教育部 阳光 高考网 特殊 类型 招生 报名 平台 下载 《 测试 指南 》 ， 了解 报 到 、 文化课 考试 、 专业 测试 等 具体安排 及 要求 。 \n 2 . 报到 \n 所有 通过 初选 的 考生 均 须 来 校报 到 。 \n 报到 时须 出示 加盖 所在 中学 公章 的 《 中国人民大学 2021 年 高水平 运动队 申请表 》 、 二代 身份证 原件 、 运动员 技术 等级证书 原件 、 符合 报名条件 的 比赛 获奖 证书 、 比赛 秩序 册 和 成绩册 、 同等学力 学习 证明 和 成绩单 、 集体 项目 考生"}], "answers": [["个人简历", "体育成绩单", "技术等级证书", "比赛获奖证书", "集体项目证明", "同等学力证明"]]}
{"question": "中国人民大学金融工程专业的就业方向有哪些？", "positive_reference": [{"title": "金融工程", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/professional/49/", "id": "232", "psg_id": 8, "date": "2016-03-04", "contents": "最 顶端 \n , \n 因此 \n , \n 毕业 后 的 你 就业 选择 广泛 。 有人 的 地方 就 有 江湖 \n , \n 有 创新 的 地方 就 有 金工 \n ! \n 无论是 产品设计 、 基金 发行 、 风险管理 \n , \n 还是 资产 配置 和 交易 \n , \n 都 将 有 金融 工程师 的 身影 。 具体来说 毕业 之后 的 你 可能 会 从事 如下 这些 工作 \n : \n 前台 金融 工程师 \n , \n 与 交易员 合作开发 金融 投资 模型 \n ; \n 量化 投资 研究员 \n , \n 天马行空 尝试 发明 新 模型 、 新思路 \n ; \n 量化 程序员 \n , \n 建设 各类 金融 \n IT \n 系统 \n , \n 码农中 的 \n “ \n 高富帅 \n ” \n ; \n 统计 套利 工程师 \n , \n 如 福尔摩斯 般 在 大量 数据 中 挖掘 线索 \n , \n 寻找 资产 定价 偏差 中 的 套利 机会 \n … … \n 中国人民大学 是 教育部 最早 开设 金融 工程 专业 的 五所 大学 之一 ， 2002 年 开始 招收 本科生 。 专业 设立 之后 ， 迅速 成为 整个 微观 金融 的 发展 基础 ， 在 学术研究 、 人才培养 、 国际交流 、 服务 社会 等 方面 成为 应用 经济学 重要 的 学科 发展 增长点 ， 目前 是 国家级 一流 本科专业 建设 点 。 在 教育部 历次 学科 评估 以及 国家 “ 双 一流 ” 学科建设 过程 中 ， 极大 地 支撑 了 应用 经济学 一级 学科 的 发展 ， 为 国家 培养 了 大批 优秀 金融"}], "answers": [["前台金融工程师", "量化投资研究员", "量化程序员", "统计套利工程师"]]}
{"question": "哲学院有哪些专业？", "positive_reference": [{"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "id": "433", "psg_id": 4, "date": "2023-06-02", "contents": "经典 ， 关注 前沿 ， 成为 具 敏锐 思维 、 开阔视野 、 德才兼备 的 哲学 专业人才 ， 培育 新 时代 所 需 的 未来 思想家 。 \n 伦理学 专业 \n 伦理学 既 关心 基础理论 问题 ， 也 关注 重大 、 前沿 的 现实 社会 问题 ， 既 植根 中国 传统 文化 ， 又 紧跟 国际 学术前沿 ， 并 与 诸多 学科 和 领域 形成 重要 的 交叉 研究 。 \n 宗教学 专业 \n 宗教学 专业 结合 宗教学 的 理论 与 现实 ， 培养 学生 学习 不同 宗教 流派 的 经典 、 思想 、 历史 、 现状及 前沿 问题 ， 成为 具有 开阔视野 、 理论 与 实践 相结合 的 研究型 跨学科 人才 。 \n 政治学 、 经济学 与 哲学 专业 ( PPE 实验班 ) \n 新 文科 培养 模式 标杆 ， 借鉴 牛津大学 等 世界 名校 经验 所 开设 的 复合型 跨学科 专业 。 由 哲学 院 负责 ， 与 国际关系学院 、 经济 学院 、 应用 经济 学院 联合 培养 ， 强强联合 ， 旨在 打破 因 学科 孤立 带来 的 思维 局限 ， 融会贯通 哲学 、 政治学 与 经济学 三个 学科 的 理论 与 方法 ， 集 古典 与 创新 为 一体 ， 立志 于 培养 具有 全球 视野 、 充满 中国 文化 自信 的 领导 型 人才 。 PPE 专业 毕业生 大多 赴 国外 一流 高校 深造 。 主要 课程 ： \n 逻辑 与 批判性 思维 、 中国 哲学 、 西方哲学 、 伦理学 、 政治 哲学 、 宏观 经济学 、 微观 经济学 、 计量经济学 、 政治经济学 、 政治学 概论 、 英美 政治 制度 、 国际 关系史"}], "answers": [["伦理学", "宗教学", "政治学、经济学与哲学(PPE实验班)"]]}
{"question": "哲学院的国际交流有哪些合作大学？", "positive_reference": [{"title": "哲学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/1/", "id": "433", "psg_id": 5, "date": "2023-06-02", "contents": "标杆 ， 借鉴 牛津大学 等 世界 名校 经验 所 开设 的 复合型 跨学科 专业 。 由 哲学 院 负责 ， 与 国际关系学院 、 经济 学院 、 应用 经济 学院 联合 培养 ， 强强联合 ， 旨在 打破 因 学科 孤立 带来 的 思维 局限 ， 融会贯通 哲学 、 政治学 与 经济学 三个 学科 的 理论 与 方法 ， 集 古典 与 创新 为 一体 ， 立志 于 培养 具有 全球 视野 、 充满 中国 文化 自信 的 领导 型 人才 。 PPE 专业 毕业生 大多 赴 国外 一流 高校 深造 。 主要 课程 ： \n 逻辑 与 批判性 思维 、 中国 哲学 、 西方哲学 、 伦理学 、 政治 哲学 、 宏观 经济学 、 微观 经济学 、 计量经济学 、 政治经济学 、 政治学 概论 、 英美 政治 制度 、 国际 关系史 、 中国政府 与 政治 、 PPE 跨学科 对谈 等 。 \n 培养 特色 \n 以 立德 树 人为 根本 ， 守正 创新 ， 面向未来 ， 落实 新 时代 高等教育 改革 发展 要求 ， 积极探索 强基 博识 的 人才培养 模式 ， 开拓 跨学科 创新 人才培养 机制 ， 努力 探索 具有 中国 特色 、 国际 水准 的 多元化 哲学 人才培养 之 路 。 “ 人文科学 试验班 ” 学生 采用 通专 结合 、 大 类 培养 模式 ， “ 强基 计划 ” 学生 采用 本硕博 衔接 培养 模式 ， “ PPE 实验班 ” 学生 采用 跨学科 培养 模式 。 \n 国际交流 \n 哲学 院现 与 英国牛津大学 、 比利时 根特 大学 、 德国 柏林洪堡大学 、 德国慕尼黑大学 、 法国巴黎 索邦 大学 、 意大利 帕多瓦 大学 、 加拿大 西 安大略 大学 、 美国 夏威夷大学"}], "answers": [["英国牛津大学", "比利时根特大学", "德国柏林洪堡大学", "德国慕尼黑大学", "法国巴黎索邦大学", "意大利帕多瓦大学", "加拿大西安大略大学", "美国夏威夷大学"]]}
{"question": "历史学专业的新兴前沿与交叉方向有哪些？", "positive_reference": [{"title": "历史学", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/professional/97/", "id": "431", "psg_id": 3, "date": "2019-06-12", "contents": "新 史学 ” ， 大力发展 新兴 前沿 与 交叉 方向 ， 生态 史 、 西域 历史 语言 、 数字 史学 、 历史 政治学 、 公共 史学 、 医疗 史 等 新兴 前沿 与 交叉 方向 蓬勃发展 。 生态 史 研究 中心 已 成为 海内外 生态环境 史 研究 的 重镇 ； 西域 历史 语言 研究 团队 在 藏文 、 满文 、 蒙文 、 西夏文 、 粟特文 等 历史 语言 的 研究 上 具有 重要 国际 影响 ， 西域 文书 整理 与 研究 取得 重大突破 ； 创办 数字 清史 实验室 ， 打造 海内外 一流 清史 数据 建设 高地 ； 新 成立 中华 文史 跨学科 研究 平台 。 与 国际关系学院 合办 的 历史 与 政治 实验班 ， 与 经济 学院 、 社会 与 人口 学院 合办 的 经济社会 历史 科学 实验班 均 为 国内 人才培养 创举 。 \n 3 、   人才培养 规划 及 特点 \n 本 专业 针对 当前 历史学 类 本科 人才培养 面临 的 挑战 ， 借鉴 国内外 历史 学院 系 的 先进经验 ， 历史学 专业 以 “ 通专 结合 ” 为 指导 重新 设计 了 贯通 中国史 、 世界史 和 考古学 三个 一级 学科 的 课堂教学 体系 。 以 “ 走进 历史 现场 ” 为 目标 ， 打造 了 5 个 内容 层次 的 历史 现场 教学 体系 。 以 “ 读写 结合 ” 为 理念 ， 构建 了 4 个 循序渐进 阶段 的 课外指导 体系 。 知识 传授 、 能力 培养 、 价值 塑造 ， 在 “ 三个 体系 ” 运转 循环 中 悄然 实现 了 通识 素养 与 专业知识 并重 ， 基础训练 与 学术前沿"}], "answers": [["生态史", "西域历史语言", "数字史学", "历史政治学", "公共史学", "医疗史"]]}
{"question": "艺术学院的本科专业有哪些方向？", "positive_reference": [{"title": "学院介绍", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/list/college/1/", "date": null, "id": "274", "psg_id": 1, "contents": "新 文艺 孕育 和 发展 的 摇篮 。 \n 本科专业 ： \n 汉语言 文学 \n 汉语言 \n 历史 学院 \n http : / / lsxy . ruc . edu . cn / \n 中国人民大学 的 历史 学科 源自 1937 年 成立 的 陕北公学 ， 办学 历史悠久 ， 力量雄厚 。 历史 学院 由 历史系 、 考古 文博系 、 清史 研究所 和 民国 史 研究院 组成 ， 学科 门类 齐全 ， 学术 成就 显著 ， 在 国内外 享有盛誉 。 \n 本科专业 ： \n 历史学 \n 考古学 \n 世界史 \n 艺术 学院 \n http : / / art . ruc . edu . cn / \n 中国人民大学 艺术 教育 源自 陕北公学 ， 1999 年 艺术 学院 复建 ， 经过 23 年 的 建设 与 发展 ， 不断 凝练 学科建设 方向 ， 在 人才培养 质量 、 学科 影响力 、 国际交流 等 多个 方面 得到 显著 提升 。 \n 本科专业 ： \n 环境 设计 ( 景观 建筑 方向 ) \n 绘画 ( 油画 方向 ) \n 绘画 ( 中国画 方向 ) \n 艺术 管理 \n 视觉 传达 设计 \n 声乐 （ 美声 方向 ） \n 钢琴 、 弦乐 、 管乐 \n 多元 音乐 启蒙 \n 古琴 \n 数字 媒体 艺术 \n 外国语 学院 \n http : / / fl . ruc . edu . cn / \n 中国人民大学 外国语 学院 诞生 于 1937 年 创立 的 陕北公学 以及 后来 的 华北联合大学 和 华北大学 的 俄语系 。 学校 的 发展 历史 紧紧 伴随 着 中国 革命 和 国家 建设 的 历史 ， 是 我国 培养 高素质 复合型 外语 人才 的 重要 基地"}], "answers": [["环境设计(景观建筑方向)", "绘画(油画方向)", "绘画(中国画方向)", "艺术管理", "视觉传达设计", "声乐（美声方向）", "钢琴", "弦乐", "管乐", "多元音乐启蒙", "古琴", "数字媒体艺术"]]}
{"question": "信息学院是否实施双选认证制度？", "positive_reference": [{"title": "信息学院人才培养深化建设实施制度", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/685/", "id": "273", "psg_id": 9, "date": "2014-05-26", "contents": "实验室 和 参加 教师 科研项目 的 工作 \n 落实 学生 课外阅读 书 目的 制定 \n 将 研究 实践 的 培养 与 导师制 、 名师 沙龙 有机 衔接 \n 在 继续 做好 一年级 学生 暑期 程序设计 综合 训练 工作 基础 上 ， 加强 实践 和 实验性 课程 的 建设 \n 双选 认证 制度 \n 工作 方向 ： \n 促进 学科 交叉 与 复合 ， 适应 学生 个性化 知识 和 发展 需求 \n 实施 措施 ： \n 完善 本院 内部 双选 认证 主副修 制度 \n 考虑 开设 暑期 副 修 课程 \n 考虑 跨院 双选 认证 副 修 制度 的 组织 、 设计 与 指导 \n 考虑 将 跨院 双选 认证 与 本院 专业 选修 的 个性化 方向 选修 有机 衔接 。 \n 公益 服务 制度 \n 工作 方向 ： \n 树立 正确 的 研究性 学习 价值 导向 ， 增进 学生 的 人文 关怀 和 社会 责任感 。 \n 实施 措施 ： \n 继续 支持 学生 社团 开展 品牌 志愿 服务 活动 。 我院 的 “ 蓝天 圆梦 ” 计算机 义诊 活动 、 “ 看望 脑瘫 女孩 ” 志愿 服务 等 ， 均 曾经 入选 “ 感动 人大 ” 十佳 志愿 活动 ， “ 手拉手 ” 数学 辅导 、 “ 北京 行 知 农民工 小学 支教 ” 、 “ 河北 唐县 、 内蒙古 奈曼旗 ” 等 社会 服务 亦 连续 多年 开展 ， 并 取得 良好 的 社会 反响 。 \n 联系 校友 资源 ， 提高 公益 服务 的 效果 。 尝试 联系 校友 ， 挖掘 校友 资源 ， 通过 与 校友 联合 开展 公益 服务 活动 ，"}], "answers": [["是"]]}
{"question": "信息学院是否鼓励学生参加国际研学项目和活动？", "positive_reference": [{"title": "信息学院人才培养深化建设实施制度", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/685/", "id": "273", "psg_id": 2, "date": "2014-05-26", "contents": "项目 学生 数量 ， 加强 与 国外 名校 合作 培养 ， 吸引 学生 参加 国际 合作 交流活动 ， 加强 制度 和 机制 设计 鼓励 学生 参加 国际 研学 项目 和 活动 ， 鼓励 教师 的 积极参与 。 \n 实施 措施 ： \n 针对 学生 参与 国际 研学 的 积极性 和 困难 、 顾虑 等 进行 调研 的 基础 上 ， 对 相关 培养 环节 和 制度 进行 改革 和 设计 。 \n 进一步 增加 对外 合作 培养 项目 数量 ， 扩大 项目 规模 。 \n 鼓励 教师 将 国际 学术 访问 与 组织 学生 国际 研学 活动 相结合 \n 安排 本科生 参加 学院 国际 合作 研究 项目 ， 参加 科研项目 和 培养 项目 的 日常 联络 、 交流 和 商讨 工作 \n 将 学生 国际 研学 活动 与 导师制 联系 起来 \n 加大 外籍 教师 聘任 力度 ， 并 最大 限度 发挥 外籍 教师 在 国际化 培养 中 的 作用 \n 研究 如何 进一步 发挥 国际 小学 期在 国际化 培养 中 的 作用 ， 探索 与 国外 高校 联合 举办 暑期 学校 的 模式 ， 聘请 外籍 知名 教授 开设 部分 暑期 纯 英文 选修课 \n 在 制度 和 经费 上 支持 学生 参加 国际 学术会议 \n 名师 沙龙 制度 \n 工作 方向 ： \n 促进 教师 与 学生 交流 ， 激发 学生 专业 兴趣 和 研究 兴趣 、 学术 灵感 ， 培养 科学素养 和 科学 精神 \n 实施 措施 ： \n 探索 新生 研讨 课 的 有效 组织 形式 ， 广泛 征集 新生 研讨 课 的 论题 \n 名师 讲座 系列 ， 每 两周 一次"}], "answers": [["是"]]}
{"question": "财政金融学院有多少门国家级精品课程？", "positive_reference": [{"title": "财政金融学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/14/", "id": "301", "psg_id": 4, "date": "2016-03-04", "contents": "融合 的 一流 师资队伍 。 财政学 教学 团队 、 金融学 教学 团队 均 为 北京市 级 和 国家级 优秀 教学 团队 。 \n 经典 教材 课程   领军 全国 高校 \n 学院 长期 坚持 本土 经典 教材 建设 ， 成为 国内 财政金融 高等教育 的 “ 工作母机 ” 。 3 本 教材 获得 首届 全国 教材 建设 奖 全国 优秀 教材 一 、 二等奖 ， 1 本 教材 入选 国家 教材 委员会 首批 中国 经济学 教材 ， 12 本 教材 入选 “ 十二五 ” 普通 高等教育 本科 国家级 规划 教材 ， 多部 教材 获得 省部级 以上 优秀 教材 奖 。 \n 学院 参与 建设 的 中国人民大学 经济学 教材 研究 基地 于 2019 \n 年 入选 教育部 首批 国家 教材 建设 重点 研究 基地 。 学院 现有 1 门 国家级 一流 本科课程 、 5 门 国家级 精品课程 、 1 个 国家级 课程 思政 示范 项目 、 1 门 国家级 精品 视频 公开课 、 7 门 北京市 精品课程 、 1 个 北京市 课程 思政 示范 项目 。 \n 高端 国际 平台   交流 机会 全 覆盖 \n 学院 与 国外 知名 大学 建立 了 学生 交流 、 交换 、 学术 互访 等 多 领域 的 长期 合作 。 通过 联合 培养 、 访学 、 学科 竞赛 等 多种形式 ， 与 剑桥大学 、 芝加哥大学 、 康奈尔大学 等 十多所 高校 科研机构 签署 院际 合作 协议 ， 形成 了 若干 经典 国际 合作 品牌 。 \n 完备 \n 奖助 体系 \n 多彩 \n 学 \n 生 活动 \n 学院 贯彻落实 奖助 政策 ， 建立 完善 的 奖励 资助 体系 。 2022 年"}], "answers": [["5"], ["5门"]]}
{"question": "财政金融学院有哪两个专业大类？", "positive_reference": [{"title": "财政金融学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/14/", "id": "301", "psg_id": 0, "date": "2016-03-04", "contents": "财政金融 学院 \n 财政金融 学院 是 新 中国 第一个 培养 财政金融 领域 高级人才 的 基地 ， 为 新 中国 财政金融 学科 的 建立 和 发展 做出 了 开拓性 贡献 。 经过 70 余年 的 积淀 与 建设 ， 学院 已经 成为 国内外 知名 的 财政金融 教学科研 重镇 ， 传统 学科 领先 优势 进一步 巩固 ， 新型 交叉学科 发展 不断 突破 ， 被誉为 “ 中国 财政金融 高等教育 的 领头雁 ” 。 \n 学科 优势 突出   领先地位 巩固 \n 自 2004 年 教育部 开展 一级 学科 评估 以来 ， 以 学院 金融学 、 财政学 为 骨干 的 中国人民大学 应用 经济学 学科 蝉联 全国 第一 （ A + ） ； 并于 2017 年 、 2022 年 两度 入选 国家 一流 学科建设 名单 。 \n 一流 本科专业 ， 广纳 天下 英才 \n 学院 有 财政 、 金融 两大 二级 学科 ， 形成 了 种类 完善 、 层次分明 的 学位 教育 体系 。 学院 致力于 培养 扎根 中国 大地 、 既有 扎实 的 专业知识 又 有 宽阔 的 国际 视野 、 能够 自由 行走 在 东西方 两个 文化 平台 上 的 优秀 财政金融 人才 。 \n 学院 现有 2 个 专业 大 类 ， 共计 6 个 本科专业 。 其中 ， 金融学 、 财政学 、 金融 工程 、 税收 学 、 保险学 等 五个 专业 获批 国家级 一流 本科专业 建设 点 。 学院 设有 3 个 本科 双学位 拔尖 创新 人才培养 项目 ， 致力 培养 跨学科 拔尖 创新 人才 。 \n 本科 拔尖 创新 特色 人才培养 项目 \n ◆ \n 学科 交叉 ： 深度 融合 文理 、 文工 不同 学科"}], "answers": [["财政", "金融"]]}
{"question": "2018年港澳台侨联招计划招收多少人？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2018年招收华侨、港澳及台湾地区本科生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1476.html", "id": "302", "psg_id": 0, "date": "2018-04-02", "contents": "一 、 报名 录取 基本 办法 \n 考生 须 在 中华人民共和国 普通 高等学校 联合 招收 华侨 港澳台 学生 办公室 指定 考点 报名 并 参加 联招 考试 。 \n 我校 根据 考生 志愿 和 成绩 择优录取 。 \n 二 、 报名 方式 \n 考生 可 在 联 招办 网站 （ 网址 ： http : / / \n www . ecogd . edu . cn \n ） \n 上 查询 成绩 、 录取 情况 ， 还 可 在 “ 内地 （ 祖国大陆 ） 高校 面向 港澳台地区 招生 信息网 ” （ 网址 ： http : / / \n www . gatzs . com . cn \n ） 上 查询 有关 招生 政策 、 招生 办法 及 高校 信息 ， 该 网站 同时 向 考生 提供 招生 信息 咨询服务 。 \n 三 、 招收 名额 \n 2018 年 港澳台侨 联招 计划 招收 10 人 ， 其中 ， 文科 计划 6 人 ， 理科 计划 4 人 。   最终 名额 以联 招办 统一 公布 的 全国 联招 招生 计划 为准 。 \n 四 、 学费 和 其他费用 \n 港澳台侨 学生 学费 、 住宿费 收费 标准 与 内地 学生 相同 。 原则上 安排 与 内地 学生 同 住 ， 住宿费 根据 住宿 条件 收取 。 \n 学生 在校 期间 往返 港澳台地区 和 北京 的 旅费 及 医疗保险 等 各项 费用 自理 。 \n 华侨 、 港澳 及 台湾地区 本科 新生 收费 明细表 \n 项目 \n 金额 （ 人民币 / 学年 ） \n 备注 \n 学费 \n 5000 元 \n — — \n 住宿费 \n 不 超过 1200 元 \n 此 为"}], "answers": [["10"], ["10人"]]}
{"question": "中国人民大学2018年招收的社会学类专业有哪些？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2018年招收华侨、港澳及台湾地区本科生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1476.html", "id": "302", "psg_id": 4, "date": "2018-04-02", "contents": "○ 金融 工程 、 信用 管理 、 保险学 \n 4 \n 财政学 类 \n 财政学 、 税收 学 \n 5 \n 社会学 类 \n 社会学 、 社会工作 、 公共事业 管理 （ 公共政策 与 人口 管理 ） \n 6 \n 国际 政治 \n 国际 政治 、 外交学 、 政治学 与 行政 学 \n 7 \n 人文科学 试验班 \n 哲学 、 宗教学 、 伦理学 、 ● 国学 、 汉语言 文学 、 汉语言 、 ● 历史学 、 ● 考古学 、 ● 世界史 、 中国共产党 历史 、 马克思主义 理论 \n 8 \n 公共 管理 类 \n 行政 管理 、 城市 管理 、 土地 资源管理 \n 9 \n 法学 \n 法学 \n 10 \n 信息资源管理 \n 信息管理 与 信息系统 （ 政务 信息管理 ） 、 信息资源管理 、 档案学 \n 11 \n 人力 资源管理 \n 人力 资源管理 、 劳动 与 社会保障 、 劳动 关系 、 劳动 经济学 \n 12 \n 经济学 类 \n 经济学 、 能源经济 、 国际 经济 与 贸易 、 国民经济 管理 \n 13 \n ○ 统计学 类 \n ○ 统计学 、 ○ 应用 统计学 、 ○ 经济 统计学 、 ○ 数据 科学 与 大 数据 技术 \n 14 \n ○ 理科 试验班 （ 物理 、 化学 与 心理学 ） \n ○ 物理学 、 ○ 材料 物理 、 ○ 化学 、 ○ 应用 心理学 \n 15 \n ○ 理科 试验班 （ 环境 理工 、 环境 经管 ） \n ○ 环境 科学 、 ○ 环境工程 、 ○ 资源 与 环境 经济学 、 ○ 公共事业 管理 （ 环境 与 资源管理 ） \n 注 : 1 . 招生 专业 目录 及 名称 以联 招办"}], "answers": [["社会学", "社会工作", "公共事业管理（公共政策与人口管理）"]]}
{"question": "中国人民大学2016年高水平艺术团招生报名截止日期是什么时候？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2016年高水平艺术团招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1188.html", "id": "110", "psg_id": 3, "date": "2016-01-20", "contents": "舞蹈 、 声乐 两大类 内部 各 子项目 互相 不能 作为 兼报 项目 ） 。 兼报 项目 的 考生 ， 两项 测试 分数 不 叠加 ， 按 各 测试项目 分别 排队 。 学校 可 依据 测试 生源 情况 调整 各 项目 资格 生 计划数 ， 宁缺毋滥 。 \n 二 、 报考 条件 \n 1 . 符合 2016 年 普通高校 招生 全国 统一 考试 报考 条件 。 \n 2 . 具有 我校 招生 项目 的 艺术 特长 且 文化课 成绩优良 、 身体健康 。 \n 3 . 考生 须 根据 所在 省 （ 区 、 市 ） 要求 ， 参加 省级 招生 考试 机构 组织 的 统一 专业 测试 且 成绩 合格 （ 无统测 的 省份 除外 ） 。 \n 4 . 考生 原则上 要求 从事 专业训练 5 年 以上 ， 具有 较 高 独奏 、 独唱 、 独舞 能力 。 中学阶段 具备 3 年 以上 参加 乐团 、 舞蹈团 、 合唱团 经历 者 同等条件 下 优先 考虑 。 舞蹈 类 女生 身高 不 低于 162 公分 ， 男生 身高 不 低于 172 公分 。 \n 三 、 日程安排 \n 1 、 报名 ： 即日起 至 2 月 5 日 ， 符合 报考 条件 的 考生 ， 请 登录 我校 阳光 招生 信息 平台 ， 进入 网上 报名 系统 进行 报名 。 \n 2 、 确认 参加考试 ： 2 月 13 - 14 日请 登录 我校 阳光 招生 信息 平台 确认 到 我校 参加考试 。 对 未 确认 参加考试 的 考生 ， 不予 安排 文化课 考试 和 艺术 项目 测试 。 \n 3 、 下载 测试 指南 ： 2"}], "answers": [["2月5日"]]}
{"question": "申请2014年“圆梦计划”的中学需满足什么条件？", "positive_reference": [{"title": "关于申请2014年“校长直通车计划”和“圆梦计划”中学推荐资格的公告", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/799.html", "id": "112", "psg_id": 0, "date": "2014-01-23", "contents": "关于 申请 2014 年 “ 校长 直通车 计划 ” 和 “ 圆梦 计划 ”   中学 推荐 资格 的 公告 \n 更新 时间 ： 2014 - 01 - 23 \n 点击数 ： 20757 \n 中国人民大学 2014 年 “ 校长 直通车 计划 ” 和 “ 圆梦 计划 ” 招生 工作 已 正式 启动 （ \n 招生简章 链接 \n ） ， 现 接受 中学 申请 推荐 资格 。 \n 申请 “ 校长 直通车 计划 ” 的 中学 ， 应为 省级 示范 高中 ， 且 近年来 在 教学活动 中较 好 地 开展 素质教育 并 卓有成效 。 申请 “ 圆梦 计划 ” 中学 推荐 资格 的 中学 ， 原则上 应为 县 （ 县级市 ） 及 以下 中学 。 \n 有意 申请 推荐 资格 的 中学 ， 可 通过 \n 中国人民大学 本科 招生网 （ www . rdzs . com ） \n 报名 ， 并 按照 报名 系统 要求 提交 纸质 申请材料 。 网上 报名 截止 日期 为 2014 年 2 月 11 日 ， 纸质 材料 收寄 截止 日期 为 2014 年 2 月 14 日 （ 以 我 办 收件 时间 为准 ） 。 \n 申请材料 的 内容 主要 包括 中学 名称 、 校长 姓名 、 中学 所在地 、 中学 简介 、 生源 情况 、 近几年 学生 升入 大学 情况 、 办学 特色 、 素质教育 开展 情况 、 申请理由 、 联系方式 等 ， 也 可 附加 一些 介绍 中学 及 获奖 情况 的 其他 有关 材料 。 申请材料 要求 中学校长 签字 并 加盖 公章 。 \n 中国人民大学 将 对 中学 申请材料 进行 审核 或 实地考察 。 审核 结束 后 ，"}], "answers": [["原则上应为县（县级市）及以下中学"], ["县（县级市）及以下中学"]]}
{"question": "中法学院2012级本科生在TEF/TCF法语水平测试中有几名同学达到A2级别？", "positive_reference": [{"title": "中法学院2012级本科生参加TEF/TCF法语水平测试成绩优异", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/706/", "id": "114", "psg_id": 0, "date": "2014-05-28", "contents": "中 法学院 2012 级 本科生 参加 TEF / TCF 法语 水平 测试 成绩 优异 \n 更新 时间 ： 2014 - 05 - 28 \n 点击数 ： 14353 \n 中 法学院 2012 级 本科 学生 于 5 月 19 － 23 日 在 上海 参加 了 TEF / TCF 法语 水平 测试 ， 并 取得 了 优异成绩 。 \n 在 5 天 的 时间 里 ， 共有 149 名 本科 学生 在 法国 驻 上海 总领事馆 法国 高等教育 署 参加 了 TEF 或 TCF 测试 ； 加上 此前 自行 约考 的 6 名 同学 ， 2012 级 本科 学生 已 全部 完成 了 出国 留学 前 的 法语 水平 测试 工作 。 在 155 名 同学 中 ， 有 12 名 同学 达到 C1 等级 ， 96 名 同学 达到 B2 等级 ， 46 名 同学 达到 B1 等级 ,   1 名获 A2 级 ， 其中 许启奥 同学 以 （ TCF ） 559 / 699 分 、 唐榕 同学 以 （ TEF ） 746 / 900 分 摘得 两类 考试 的 桂冠 。 \n 法语 TEF 或 TCF 测试 相当于 法语 “ 托福 ” 考试 ， C 级 表明 考生 达到 法语 高级 水平 （ 相当 国内 法语 本科 四年级 水平 ） 。 以 C 级 为 优秀 ， B2 级别 为 良好 来 计算 ， 中 法学院 2012 级 本科 学生 法语 水平 优秀率 达到 8% ， 优良率 （ B2 等级 以上 ） 达到 70% ， 通过率 （ B1 等级 以上 ） 已 达到 99.4% 。 本次 TEF / TCF 考试 在 上一年 的 优良"}], "answers": [["1名"], ["1"]]}
{"question": "中国人民大学化学系王亚培教授研究团队在哪个领域取得了重要技术突破？", "positive_reference": [{"title": "人大理工科创新之路：智慧农林材料与技术领域取得重要技术突破", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1992.html", "id": "116", "psg_id": 0, "date": "2023-11-24", "contents": "近日 ， \n 中国人民大学 化学系 王亚培 教授 研究 团队 \n 在 可降解 农药 领域 取得 重要 研究进展 ， 相关 研究成果 以 \n “ A   Degradable   Quaternary   Ammonium – Based   Pesticide   Safe   for   Humans ” \n 为题 发表 在 中国化学会 创办 的 国际 著名 学术期刊 \n CCS   Chemistry \n 上 。 \n （ 可降解 农药 作用 示意图 \n ） \n 农药 是 一把 双刃剑 ， 一方面 农药 可 对 粮食 生产 过程 中 病虫害 进行 防治 ， 是 影响 农作物 生产 、 决定 粮食产量 和 品质 的 重要 因素 。 但 另一方面 ， 农药 的 过度 使用 造成 了 严重 污染 。 农药 残留 污染 土壤 、 水体 、 大气 ， 并 通过 食物 富集 对 人体 健康 产生 严重威胁 。 传统 农药 具有 强 生物 毒性 ， 在 环境 或 生物体 内 不易 降解 转化 。 近期 ， 研究 团队 基于 农药 领域 需求 ， 开发 了 一类 基于 硅醚 基团 的 绿色 可降解 农药 ， 有望 解决 传统 农药 的 毒性 大 、 不易 降解 的 问题 。 \n （ 可降解 双季 铵盐 农药 \n 杀菌 、 杀虫 原理 示意图 \n ） \n 双季 铵盐 是 一种 含有 两个 铵根 离子 的 有机 盐 化合物 ， 与 常见 的 单季 铵盐 化合物 相比 ， 该 分子 含有 的 正电荷 密度 更高 ， 更 容易 与 细菌 的 细胞膜 表面 发生 静电 吸附 ， 其 阳离子 极性 头部 可 与 细胞膜 中带 负电 的 磷脂 发生 结合 ， 疏水 尾部 会 嵌入 细胞膜 内部 ， 破坏 细胞膜 完整性"}], "answers": [["可降解农药领域"], ["可降解农药"]]}
{"question": "人大文学院的古典学实验班是从那些专业进行学生选拔的？", "positive_reference": [{"title": "人大文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/professional/95/", "id": "380", "psg_id": 6, "date": "2019-06-12", "contents": "年 创办 了 国内 第一个 \n “ \n 古典 学 实验班 \n ” \n , 此后 每年 均 从 全校 不同 专业 中 选拔 学生 , 并 探索 本硕博 阶梯式 人才培养 模式 。 \n “ \n 古典 学 实验班 \n ” \n 立足 元典 、 中西 兼修 的 学术 理念 也 影响 到 文学院 的 其他 学科 , 遂 如 春水 吹 皱 、 波及 校园 , 汇聚 起 一群 最为 博学 、 儒雅 的 \n “ \n 牛 人 \n ” \n 。 \n 人们 常说 \n “ \n 文学院 \n ” \n 多重 学术研究 而 没有 文学创作 , 人大 文学院 的 作家 团队 却 始终 是 一道 独特 的 风景线 。 在 这里 担任 全职 教师 的 不仅 有 阎连科 、 刘震云 、 劳马 、 梁鸿等 著名作家 , 有 王家 新 、 王以 培等 著名诗人 , 还有 80 后 青年 作家 张悦然 等 。 他们 建立 了 全国 第一个 \n “ \n 国际 写作 中心 \n ” \n , 遍邀 国内外 名家 任教 , 如 1986 年 诺贝尔文学奖 得主 索因卡 ( Wole \n Soyinka ) 、 2010 年 诺贝尔文学奖 得主 略萨 ( Mario \n Vargas \n Liosa ) 、 墨西哥 著名作家 皮 托尔 ( Sergio \n Pitol ) 、 以色列 著名作家 奥兹 ( Amos \n Oz ) , 也 吸引 了 张楚 、 蒋方舟 、 郑 小驴 、 南飞雁 、 孙频 等 文学创作 新秀 前来 求学 。 \n 人们 以为 “ 中国 语言文学 ” 必 与 青灯 古书 相伴 , 人大 文学院 的 国外 教师 却 也 是 济济一堂 , 并 与 海外 名校"}], "answers": [["全校不同专业"]]}
{"question": "人大文学院的国际写作中心吸引了哪些创作新秀求学？", "positive_reference": [{"title": "人大文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/professional/95/", "id": "380", "psg_id": 7, "date": "2019-06-12", "contents": "著名作家 , 有 王家 新 、 王以 培等 著名诗人 , 还有 80 后 青年 作家 张悦然 等 。 他们 建立 了 全国 第一个 \n “ \n 国际 写作 中心 \n ” \n , 遍邀 国内外 名家 任教 , 如 1986 年 诺贝尔文学奖 得主 索因卡 ( Wole \n Soyinka ) 、 2010 年 诺贝尔文学奖 得主 略萨 ( Mario \n Vargas \n Liosa ) 、 墨西哥 著名作家 皮 托尔 ( Sergio \n Pitol ) 、 以色列 著名作家 奥兹 ( Amos \n Oz ) , 也 吸引 了 张楚 、 蒋方舟 、 郑 小驴 、 南飞雁 、 孙频 等 文学创作 新秀 前来 求学 。 \n 人们 以为 “ 中国 语言文学 ” 必 与 青灯 古书 相伴 , 人大 文学院 的 国外 教师 却 也 是 济济一堂 , 并 与 海外 名校 交往 密切 。 这里 有 长江 学者 大卫 · 贾斯柏 ( David   Jasper ) 、 “ 海外 名师 ” 藤井省 三 、 “ 高端 外国专家 ” 罗兰 · 博尔 ( Roland   Boer ) 和 长期 讲授 希腊语 、 拉丁语 、 希伯来语 的 著名 学者 雷立柏 ( Leopold   Leeb ) ; 以柯 马丁 ( Martin   Kern ) 教授 领衔 的 “ 古代 文本 文化 国际 研究 中心 ” 则 是 以 东西 古典 文明 研究 的 一流 学者 为 依托 。 人大 文学院 不仅 资助 优秀 的 在校学生 出访 交流 , 每年 还 派遣 20 多名 志愿者 分赴 芬兰 赫尔辛基大学 、 爱尔兰 都柏林 大学 、 美国 马萨诸塞 大学 、 瑞士 日内瓦大学 、 德国 莱比锡 大学 、 意大利 博洛尼亚 大学 、 以色列 特拉维夫 大学 等 海外"}], "answers": [["张楚", "蒋方舟", "郑小驴", "南飞雁", "孙频"]]}
{"question": "人大文学院本科毕业生就业情况主要集中在哪些领域？", "positive_reference": [{"title": "人大文学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/professional/95/", "id": "380", "psg_id": 8, "date": "2019-06-12", "contents": "交往 密切 。 这里 有 长江 学者 大卫 · 贾斯柏 ( David   Jasper ) 、 “ 海外 名师 ” 藤井省 三 、 “ 高端 外国专家 ” 罗兰 · 博尔 ( Roland   Boer ) 和 长期 讲授 希腊语 、 拉丁语 、 希伯来语 的 著名 学者 雷立柏 ( Leopold   Leeb ) ; 以柯 马丁 ( Martin   Kern ) 教授 领衔 的 “ 古代 文本 文化 国际 研究 中心 ” 则 是 以 东西 古典 文明 研究 的 一流 学者 为 依托 。 人大 文学院 不仅 资助 优秀 的 在校学生 出访 交流 , 每年 还 派遣 20 多名 志愿者 分赴 芬兰 赫尔辛基大学 、 爱尔兰 都柏林 大学 、 美国 马萨诸塞 大学 、 瑞士 日内瓦大学 、 德国 莱比锡 大学 、 意大利 博洛尼亚 大学 、 以色列 特拉维夫 大学 等 海外 孔子 学院 实习 。 人大 文学院 自 2007 年 以来 连续 承办 的 五届 “ 世界 汉学 大会 ” , 更是 文学院 学生 亲密 接触 各国 名家 的 盛大 节日 。 \n “ \n 就业 难 \n ” \n 已 是 选择 专业 的 话题 之一 \n , \n 而 人大 文学院 的 本科生 一向 以 继续 升学 或 出国深造 为主 \n , \n 所 占 比例 约 为 \n 70% \n 。 相对而言 \n , \n 就业 似乎 还 不是 他们 最 主要 的 关注点 。 人大 文学院 直接 就业 的 本科 毕业生 \n , \n 则 集中 于 党政机关 、 文化教育 单位 以及 传媒 、 金融 、 通讯 等 领域 的 国有企业 \n , \n 也 有 一些 志在四方 的 优秀 学子 选择 到 西部 地区"}], "answers": [["党政机关", "文化教育", "传媒", "金融", "通讯", "国有企业"]]}
{"question": "中国人民大学艺术学院成立于哪一年？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2023年艺术类（音乐表演）专业招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1903.html", "id": "12", "psg_id": 0, "date": "2023-01-11", "contents": "中国人民大学 2023 年 艺术类 （ 音乐 表演 ） 专业 招生简章 \n 更新 时间 ： 2023 - 01 - 11 \n 点击数 ： 62959 \n 中国人民大学 艺术 学院 成立 于 1999 年 ， 是 集 美术 和 音乐 于 一体 的 综合性 艺术 学院 。 2023 年 ， 艺术类 （ 音乐 表演 ） 专业 本科生 招生 办法 如下 ： \n 一 、 招生 专业 与 计划 \n 招生 专业 名称 \n 专业 方向 \n 招生 计划 \n 学制 \n 音乐 表演 （ 声乐 ） \n 声乐 （ 美声 ） \n 3 人 \n 五年制 \n 音乐 表演 （ 古琴 ） \n 古琴 \n 1 人 \n 音乐 表演 \n （ 非 声乐 ） \n 钢琴 \n 3 人 \n 四年制 \n 弦乐 \n 小提琴 \n 2 人 \n 中提琴 \n 2 人 \n 大提琴 \n 2 人 \n 管乐 \n 单簧管 \n 2 人 \n 双簧管 \n 2 人 \n 大     管 \n 2 人 \n 音乐 表演 \n （ 多元 音乐 启蒙 ） \n 多元 音乐 启蒙 \n 2 人 \n 注 ： 1 . 音乐 表演 专业 招生 不 做 分省 计划 。 专业 测试 结束 后 ， 学校 可 根据 实际 生源 情况 调整 各 专业 方向 招生 计划 并 认定 合格 生 ， 宁缺毋滥 。 \n 2 . 古琴 专业 由 艺术 学院 与国 学院 联合 培养 ， 完成 既定 培养 方案 的 ， 毕业 时 可 同时 获得 艺术 学 学士学位 和 文学 第二 学士学位 。 \n 二 、 报考 条件 \n 1 . 符合 当年 普通 高等学校 招生 工作"}], "answers": [["1999"], ["1999年"]]}
{"question": "中国人民大学艺术类招生专业测试报名费是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2023年艺术类（音乐表演）专业招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1903.html", "id": "12", "psg_id": 2, "date": "2023-01-11", "contents": "规定 中 的 报名条件 ； \n 2 . 考生 所报 专业 属 省级 统考 专业 范围 内 的 ， 须 参加 省级 统考 且 成绩 合格 ； 我校 艺术类 招生 专业 对应 的 省级 统考 子科类 详见 \n 《 \n 中国人民大学 2023 年 艺术类 招生 专业 与 省级 统考 子科类 对照表 \n 》 \n 。 \n 三 、 报名 \n 1 . 报名 方式 ： 考生 注册 并 登录 学信网 艺术类 招生 报名 系统 ( https : / / gaokao . chsi . com . cn / zzbm / yslbm / ) 完成 报名 。 \n 2 . 缴费 ： 按 北京市 审批 标准 ， 我校 专业 测试 收取 报名费 100 元 / 生 。 报名费 在 网上 报名 系统 中 缴纳 ， 未 缴费 者 视为 自动 放弃 考试 ； 校考 不再 收取 其他费用 。 报名 考试费 缴纳 后 ， 概不 退还 。 \n 四 、 校考 \n 1 . 校考 方式 ： 考生 完成 报名 后 ， 在 规定 时间 内 登录 学信网 在线 考试 系统 （ https : / / bm . chsi . com . cn / ） ， 按 要求 实时 录制 并 提交 视频 。 我校 不 接收 通过 其他 平台 或 方式 提交 的 视频 。 \n 2 . 校考 环节 ： 考生 须 提交 的 视频 包括 专业 测试 视频 和 视唱 测试 视频 。 其中 ， 专业 测试 视频 包括 初试 视频 、 复试 视频 ， 均 须 在 专业 测试 视频 提交 时间段 内 上传 （ 不 分 先后 ） 。 视唱 测试 视频 要求 考生"}], "answers": [["100元"], ["100元/生"]]}
{"question": "中国人民大学2023年艺术类（音乐表演）专业招生报名截止时间是？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2023年艺术类（音乐表演）专业招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1903.html", "id": "12", "psg_id": 7, "date": "2023-01-11", "contents": "分 专业 方向 排队 录取 。 考生 所在 省份 未 划定 艺术类 录取 控制线 的 ， 按 教育部 相关 规定 执行 。 \n 若 艺术类 高考 文化课 总分 与 普通 类 高考 文化课 总分 不 一致 ， 但 需 参照 同科类 普通 类 高考 文化课 本科 批次 线 的 ， 按 比例 进行 折算 。 \n 八 、 时间表 \n 1 . 网上 报名 时间 ： 即日起 至 2 月 22 日 \n 2 . 网上 缴费 截止 时间 ： 2 月 22 日 \n 3 . 专业 测试 视频 提交 时间 ： 2 月 24 日 12 : 00 至 3 月 6 日 12 : 00 \n 4 . 视唱 视频 提交 时间 ： 3 月 4 日 12 : 00 至 3 月 6 日 12 : 00 \n 5 . 网上 查询 校考 成绩 时间 ： 4 月底 \n 九 、 学费 标准 \n 根据 国家 关于 艺术类 专业 收费 标准 的 有关 规定 ， 2023 年 我校 艺术类 学生 学费 标准 为 10000 元 / 学年 。 如果 国家 调整 2023 年 艺术类 本科 学生 学费 标准 ， 我校 将 按照 新 标准 执行 。 \n 十 、 违规 处理 \n 对 在 特殊 类型 考试 招生 中有 违规 违纪行为 的 考生 ， 严格 按照 《 国家 教育 考试 违规 处理 办法 》 严肃查处 。 对 相关 作弊 考生 ， 取消 相关 考试 的 报名 和 录取 资格 ， 并 通报 省级 招生 考试 机构 取消 该生 当年 高考 报名 和 录取 资格 。 \n 十一 、 入学 及 复查 \n"}], "answers": [["2 月 22 日"]]}
{"question": "中国人民大学法学学科的哪位教授在中国法学会民法典编纂项目中担任了领导小组成员、秘书长？", "positive_reference": [{"title": "王轶教授获评2023“年度法治人物”", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2011.html", "id": "13", "psg_id": 1, "date": "2023-12-16", "contents": "现实 世界 之间 ， 他 持续 以 开阔 的 视野 和 通俗 的 语言 ， 向 公众 阐释 立法 的 精神 。 在 他 看来 ， 中国 民法典 回应 了 “ 中国 之问 ” 和 “ 时代 之问 ” ， 体现 了 中国 民法 人 的 精神 。 \n 王轶 教授 表示 ， 在 《 物权法 》 起草 以前 ， 民法学 领域 的 西法 和 西学 通常 都 被 奉 为 “ 公理 ” ， 是 中国 民法学 学者 认真学习 和 努力 效仿 的 对象 。 而 民法典 的 编纂 使得 中国 民法学 界面 对 中国 问题 ， 提出 中国 方案 ， 其中 的 关键在于 讲 出 自己 的 道理 ， 经受 住 实践 的 检验 ， 中国 民法学 迎来 了 “ 道理 ” 年代 。 \n 民法典 是 新 中国 成立 以来 第一部 以 “ 典 ” 命名 的 法律 ， 也 是 第一部 以 “ 民 ” 命名 的 法典 ， 被誉为 “ 社会 生活 的 百科全书 ” ， 是 民事权利 的 宣言书 和 保障 书 。 中国人民大学 民法典 编纂 研究 团队 是 学术界 参与 民法典 编纂 的 主力军 ， 充分发挥 了 参与 国家 重大 立法 的 智库 作用 ， 成效 卓著 。 在 中国法学会 民法典 编纂 项目 中 ， 中国人民大学 法学 学科 是 法学 院校 中 参与 人 数最多 的 。 其中 ， 王利明 教授 任 中国法学会 民法典 编纂 项目 领导小组 副组长 ， 王轶 教授 任 领导小组 成员 、 秘书长 ， 杨立新 教授 、 张新宝 教授 任 领导小组 成员 。 学校 法学 专家 为 立法机关 提供 大量 建设性 意见 ， 认真 准备 审议"}], "answers": [["王轶"]]}
{"question": "哪个学校的法学学科是法学院校中参与参与民法典编纂人数最多的 ？", "positive_reference": [{"title": "王轶教授获评2023“年度法治人物”", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2011.html", "id": "13", "psg_id": 2, "date": "2023-12-16", "contents": "是 新 中国 成立 以来 第一部 以 “ 典 ” 命名 的 法律 ， 也 是 第一部 以 “ 民 ” 命名 的 法典 ， 被誉为 “ 社会 生活 的 百科全书 ” ， 是 民事权利 的 宣言书 和 保障 书 。 中国人民大学 民法典 编纂 研究 团队 是 学术界 参与 民法典 编纂 的 主力军 ， 充分发挥 了 参与 国家 重大 立法 的 智库 作用 ， 成效 卓著 。 在 中国法学会 民法典 编纂 项目 中 ， 中国人民大学 法学 学科 是 法学 院校 中 参与 人 数最多 的 。 其中 ， 王利明 教授 任 中国法学会 民法典 编纂 项目 领导小组 副组长 ， 王轶 教授 任 领导小组 成员 、 秘书长 ， 杨立新 教授 、 张新宝 教授 任 领导小组 成员 。 学校 法学 专家 为 立法机关 提供 大量 建设性 意见 ， 认真 准备 审议 过程 中 的 各类 文稿 ， 积极参与 调研 听取 各 方面 意见 ， 务实 高效 地 在 法学界 和 立法 工作 机构 之间 建立 起 沟通 的 桥梁 。 \n 作为 新 中国 法学 教育 的 “ 工作母机 ” 和 “ 法学家 的 摇篮 ” ， 中国人民大学 法学 学科 与 新 中国 法治 建设 发展 同 向 同行 ， 在 国家 法治 发展 进程 中 ， 立于 时代 前沿 ， 坚持 “ 立足于 中国 、 具有 国际 视野 ， 以 中国 问题 的 解决 为 基本 学术 使命 ” 的 学术 风格 ， 致力于 构建 体现 我国 社会主义 性质 ， 具有 鲜明 中国 特色 、 实践 特色 、 时代特色 的 法学 理论体系 和 话语 体系 ， 引领 法学 事业 的 繁荣 发展 。 \n 民法典 颁布 距今 正式"}], "answers": [["中国人民大学"]]}
{"question": "在中国人民大学召开的第二届健康中国建设学术年会的主题是什么？", "positive_reference": [{"title": "第二届健康中国建设学术年会在中国人民大学召开", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2016.html", "id": "14", "psg_id": 0, "date": "2023-12-20", "contents": "为了 深入 学习 贯彻 党 的 二十大 精神 ， 12 月 17 日 ， 第二届 健康 中国 建设 学术年会 以 “ 共筑 健康 中国   优化 健康 管理 ” 为 主题 在 中国人民大学 召开 。 会议 由 国家 卫生 健康 委 健康 中国 行动 领导小组 办公室 （ 国家 卫生 健康 委 规划 发展 与 信息化 司 ） 指导 ， 中国人民大学 公共 管理 学院 医改 研究 中心 、 中国 人口 与 发展 研究 中心 （ 健康 中国 研究 中心 ） 主办 。 \n 国家 卫生 健康 委 规划 发展 与 信息化 司 司长 毛群安 在 开幕式 上 代表 国家 卫生 健康 委副 主任 于学军 致辞 。 于学军 强调 ， 人民 健康 是 民族 昌盛 和 国家 强盛 的 重要 标志 。 按照 党中央 、 国务院 的 决策 部署 ， 为 稳步 推进 健康 中国 建设 各项 重点 任务 落地 ， 全国 已经 建立 了 从 中央 到 地方 、 跨部门 跨 领域 的 工作 网络 ， 构建 了 政府 主导 、 部门 协同 、 全民 参与 的 新格局 。 在 推进 健康 中国 建设 的 实践 中 ， 涌现出 了 一批 积极思考 、 深入 探索 的 单位 、 组织 和 专家学者 。 其中 ， 以 中国人民大学 等 为 代表 的 高校 科研机构 ， 致力于 服务 健康 中国 战略 ， 积极 投身 卫生 健康 领域 高水平 人才培养 ， 开展 具有 时代 和 行业 特色 的 学术活动 ， 呈现出 诸多 工作 亮点 ， 取得 了 明显 的 社会 效果 。 于学军 提出 要 做好 “ 三个 坚持 ” ： 一是 坚持 实事求是 、 服务 人民 健康 ， 大力开展 调查"}], "answers": [["共筑健康中国优化健康管理"]]}
{"question": "在中国人民大学召开的第二届健康中国建设学术年会中，于学军提出要做好几个坚持？", "positive_reference": [{"title": "第二届健康中国建设学术年会在中国人民大学召开", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2016.html", "id": "14", "psg_id": 1, "date": "2023-12-20", "contents": "为 稳步 推进 健康 中国 建设 各项 重点 任务 落地 ， 全国 已经 建立 了 从 中央 到 地方 、 跨部门 跨 领域 的 工作 网络 ， 构建 了 政府 主导 、 部门 协同 、 全民 参与 的 新格局 。 在 推进 健康 中国 建设 的 实践 中 ， 涌现出 了 一批 积极思考 、 深入 探索 的 单位 、 组织 和 专家学者 。 其中 ， 以 中国人民大学 等 为 代表 的 高校 科研机构 ， 致力于 服务 健康 中国 战略 ， 积极 投身 卫生 健康 领域 高水平 人才培养 ， 开展 具有 时代 和 行业 特色 的 学术活动 ， 呈现出 诸多 工作 亮点 ， 取得 了 明显 的 社会 效果 。 于学军 提出 要 做好 “ 三个 坚持 ” ： 一是 坚持 实事求是 、 服务 人民 健康 ， 大力开展 调查 研究 ； 二是 坚持 回答 中国 之问 、 时代 之问 ， 深入研究 重大 卫生 健康 问题 ； 三是 坚持 共建 共享 、 全民 健康 ， 认真 履行 健康 中国 建设 的 职责 使命 。 希望 健康 中国 建设 学术年会 始终 把准 定位 ， 坚持 高标准 、 办出 高质量 ， 持续 打造 汇聚 健康 中国 研究 力量 的 重要 平台 和 学术 品牌 。 \n 中国 卫生 经济学 会 副会长 、 秘书长 朱洪彪 表示 ， 习近平 总书记 在 视察 福建 三明 医改 时 指出 ， 人民 健康 是 社会主义 现代化 的 重要 标志 。 党 的 二十大 为 中国式 现代化 卫生 健康 事业 改革 发展 指明 了 方向 。 我们 要 深入 学习 贯彻 党 的 二十大 精神 和 习近平 总书记 关于 卫生 健康 工作 的 重要 论述 ，"}], "answers": [["三"], ["三个"]]}
{"question": "中国人民大学本科生招生网提供的职业测评服务包括哪些测评？", "positive_reference": [{"title": "职业测评", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/index/zycp/", "id": "27", "psg_id": 0, "contents": "职业 测评 \n 亲爱 的 高中生 朋友 们 ： \n 为了 更好 的 帮助 大家 认识 自我 ， 科学 、 理性 地 填报 高考 志愿 ， 本科生 招生网 推出 在线 “ 职业 测评 ” 模块 ， 免费 提供 职业生涯 测评 服务 。 \n 该 系统 分为 兴趣 测评 、 性格 测评 、 能力 测评 、 学科 兴趣 测评 四个 部分 ， 全 方面 的 探索 个人 对 未来 职业生涯 的 选择 。 \n 马上 注册 \n 注 ： \n 1 . 注册 时 ， 请 填写 真实有效 的 信息 ， 以便 我校 针对 你 的 实际 情况 进行 专业 志愿 指导 。 \n 2 . 提交 注册 信息 后 将 获取 测评 账号 和 密码 ， 请 牢记 账号 和 密码 后 再 跳转 页面 。 请 特别 注意 如果 账号 中 出现 “ 测试 账号 ” 四个 字 ， 也 是 账号 的 一部分 ， 在 测试 登陆 的 时候 也 必须 作为 账号 的 一部分 完全 填写 后 才能 登陆 系统 ， 进行 正常 的 测评 。 \n 3 . 测评 试题 仅 适用 于 高中生 群体 （ 高一 至 高三 学生 均 可 使用 ） ， 不 建议 在校 大学生 测试 。 人大 在校生 可 去 就业网 进行 职业 测评 。 \n 中国人民大学 本科生 招生 办公室"}], "answers": [["兴趣测评", "性格测评", "能力测评", "学科兴趣测评"]]}
{"question": "人民大学图书馆新馆于哪一年投入使用？", "positive_reference": [{"title": "图书馆", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1026.html", "id": "30", "psg_id": 1, "date": "2016-02-26", "contents": "重点 的 著名 图书馆 。 \n 人图 馆舍 由 “ 新馆 ” 和 “ 藏书 馆 ” 两栋 建筑 组成 。 新馆 于 2010 年底 竣工 ， 2011 年 正式 投入使用 ， 是 集 藏书 、 阅览 、 展览 、 研究 、 办公 为 一体 的 智能化 、 信息化 、 数字化 图书馆 ， 总 建筑面积 约 4.5 万 平米 ， 新馆 总 藏书量 为 200 万册 。 在 功能 布局 上 ， 体现 厚重 、 开放 、 谨严 、 方便 的 理念 。 人图 馆藏 以 人文 社会科学 文献 为主 ， 文理 兼顾 ， 纸本 和 数字 资源 协调 并重 ， 其中 ， 线装 古籍 （ 1911 年 以前 ） 40 余万册 ， 民国时期 （ 1911 年 至 1949 年 ） 出版物 10 余万册 ， 港台 书 、 刊 3 万余册 。 人图 还 设有 人大 文库 ， 藏有 人大 学者 和 校友 著作 、 研究生 论文 8 万余册 。 \n 新馆 投入使用 后 ， 人图 在 服务 技术手段 和 服务 内容 等 方面 均 有 新 的 拓展 。 移动 图书馆 、 RFID 系统 、 座位 管理系统 、 自助 复印 系统 等 智能化 信息管理系统 的 应用 使人图 的 现代化 水平 日益 提高 。 另外 ， 人图 新馆 还 设置 了 多个 学习室 、 研讨 室 以及 视听 欣赏 区 、 休闲 讨论区 等 ， 以 更加 人性化 的 服务 ， 尽力 使 读者 拥有 舒适 温馨 的 阅读 环境 。 同时 ， 人图 也 在 大力开展 图书 情报学 研究 ， 建立 学科 馆员 制度 ， 提供 个性化 专家 服务 。 \n 人图 将 继续发扬 “"}], "answers": [["2011"], ["2011年"]]}
{"question": "人民大学图书馆新馆采用了哪些智能化信息管理系统？", "positive_reference": [{"title": "图书馆", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1026.html", "id": "30", "psg_id": 2, "date": "2016-02-26", "contents": "刊 3 万余册 。 人图 还 设有 人大 文库 ， 藏有 人大 学者 和 校友 著作 、 研究生 论文 8 万余册 。 \n 新馆 投入使用 后 ， 人图 在 服务 技术手段 和 服务 内容 等 方面 均 有 新 的 拓展 。 移动 图书馆 、 RFID 系统 、 座位 管理系统 、 自助 复印 系统 等 智能化 信息管理系统 的 应用 使人图 的 现代化 水平 日益 提高 。 另外 ， 人图 新馆 还 设置 了 多个 学习室 、 研讨 室 以及 视听 欣赏 区 、 休闲 讨论区 等 ， 以 更加 人性化 的 服务 ， 尽力 使 读者 拥有 舒适 温馨 的 阅读 环境 。 同时 ， 人图 也 在 大力开展 图书 情报学 研究 ， 建立 学科 馆员 制度 ， 提供 个性化 专家 服务 。 \n 人图 将 继续发扬 “ 人民 、 人 本 、 人文 ” 的 人大 精神 ， 以 “ 特色 人图 、 数字 人图 、 专家 人图 ” 为 理念 ， 以 “ 师生 满意 、 业界 一流 ” 为 目标 ， 着力 打造 人图 品牌 ， 丰富 人图 收藏 ， 提升 人图 水平 ， 为 学校 的 发展 做出 更 多 的 贡献 。 \n 分享 到 ："}], "answers": [["移动图书馆", "RFID系统", "座位管理系统", "自助复印系统"]]}
{"question": "中国人民大学在北京市第十七届哲学社会科学优秀成果奖中排名第几？", "positive_reference": [{"title": "新闻聚焦", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/?cat=9&parent=1", "id": "31", "psg_id": 0, "date": "2024-01-05", "contents": "新闻 聚焦 \n 当前 共有 251 篇文章 \n 首页 \n / \n 新闻 聚焦 \n 置顶 \n 中国人民大学 科研工作 成果 丰硕   包揽 八大 项 第一 \n 2024 - 01 - 05 \n 中国人民大学 25 项 成果 获 北京市 第十七届 哲学 社会科学 优秀 成果奖   位列 北京市 高校 首位 \n 2023 - 12 - 21 \n 全国 数字 经济 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 成立 大会 暨 数字 经济 专硕 人才培养 工作 会议 举 ... \n 2023 - 12 - 20 \n 第二届 健康 中国 建设 学术年会 在 中国人民大学 召开 \n 2023 - 12 - 20 \n 2024 （ 第 20 届 ） 中国 人力 资源管理 新年 报告会 暨 中国 人才 发展 高峰论坛 举办 \n 2023 - 12 - 18 \n 王轶 教授 获评 2023 “ 年度 法治 人物 ” \n 2023 - 12 - 16 \n 中国人民大学 第二届 学术 实践 月 成果 展示会 举办 \n 2023 - 12 - 15 \n 中国人民大学 入选 中国 教育 后勤 协会 第一批 “ 后勤 服务育人 劳动 教育 示范 基地 ” \n 2023 - 12 - 06 \n 中国人民大学 获得 28 项 北京 社会科学 基金项目   项目 立项 数居 北京市 第一位 \n 2023 - 12 - 05 \n 第 19 届 “ 萌之韵 ” 学生 社团 文艺 汇演 在 明德 堂 举办 \n 2023 - 11 - 22 \n 美国 青年 学者 代表团 访问 中国人民大学 国际关系学院 \n 2023 - 11 - 23 \n 人大 学子 在 第十八届 “ 挑战杯 ” 全国 大学生 课外 学术 科技 作品 竞赛 中获 多项 国家级 奖项 \n 2023 - 11 - 28 \n 中国人民大学 —"}], "answers": [["首位"], ["第一名"],["第一"]]}
{"question": "中国人民大学在北京市第十七届哲学社会科学优秀成果奖中有多少项成果入选？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学科研工作成果丰硕 包揽八大项第一", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2022.html", "id": "33", "psg_id": 0, "date": "2024-01-03", "contents": "新年伊始 ， 万象更新 ， 行而 不辍 ， 未来 可 期 。 回首 2023 这 一年 ， 我们 怀揣 梦想 、 星夜 兼程 、 接续 奋斗 、 砥砺 前行 。 过程 管理 抓 质量 ， 结项 管理 抓 速度 ， 成果 管理 抓 影响 ， 团队 管理 抓 成长 ， 交叉 管理 抓 新生 。 各类 科研项目 和 成果 奖项 成绩斐然 、 亮点 纷呈 ， 共同 绘 就 了 科研工作 勇于 突破 、 创新 发展 的 新路 画卷 。 \n 01   国家 社科 基金 重大项目 14 项 入选 ， 2020 年 以来 连续 4 年 位居 全国 高校 第一 \n 02   “ 研究 阐释 党 的 二十大 精神 ” 国家 社科 基金 重大项目 6 项 入选 ， 位居 全国 高校 第一 \n 03   教育部 哲学 社会科学 研究 重大 课题 攻关项目 6 项 榜上有名 ， 占 总数 12.5% ， 再次 位居 全国 高校 第一 \n 04   北京市 第十七届 哲学 社会科学 优秀 成果奖 25 项 成果 入选 ， 占 全部 获奖 成果 的 11.9% ， 总数 连续 3 次 位居 北京市 高校 第一 \n 05   国家 社科 基金 年度 项目 和 青年 项目 立项 58 项 ， 其中 重点项目 10 项 、 一般 项目 27 项 、 青年 项目 21 项 ， 再次 位居 全国 高校 第一 \n 06   国家 社科 基金 学术期刊 资助 入选 期刊 ， 入选 期刊 9 本 ， 位居 全国 高校 第一 \n 07   中宣部 出版局 第七届 “ 期刊 主题 宣传 好 文章 ” 推荐 4 篇 入选 ， 位居 全国 高校 第一 \n 08   北京市 社会科学"}], "answers": [["25"], ["25项"]]}
{"question": "中国人民大学在2024年的国家社科基金年度项目和青年项目立项总结中共有多少立项？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学科研工作成果丰硕 包揽八大项第一", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2022.html", "date": "2024-01-03", "id": "33", "psg_id": 1, "contents": "研究 重大 课题 攻关项目 6 项 榜上有名 ， 占 总数 12.5% ， 再次 位居 全国 高校 第一 \n 04   北京市 第十七届 哲学 社会科学 优秀 成果奖 25 项 成果 入选 ， 占 全部 获奖 成果 的 11.9% ， 总数 连续 3 次 位居 北京市 高校 第一 \n 05   国家 社科 基金 年度 项目 和 青年 项目 立项 58 项 ， 其中 重点项目 10 项 、 一般 项目 27 项 、 青年 项目 21 项 ， 再次 位居 全国 高校 第一 \n 06   国家 社科 基金 学术期刊 资助 入选 期刊 ， 入选 期刊 9 本 ， 位居 全国 高校 第一 \n 07   中宣部 出版局 第七届 “ 期刊 主题 宣传 好 文章 ” 推荐 4 篇 入选 ， 位居 全国 高校 第一 \n 08   北京市 社会科学 基金项目 立项 28 项 ， 位居 北京市 第一 \n 这份 亮眼 的 “ 成绩单 ” ， 是 以 有 组织 科研 不断 激发 科研 创新 创造 活力 ， 全面 推进 学校 科研工作 高质量 提升 的 一次 集中 展现 。 \n 坚持 守正 创新 ， 高 站位 推进 党 的 创新 理论 研究 阐释 \n 2023 年 4 月 24 日 ， 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 学 理化 研究 研讨会 在 中国人民大学 召开 ， 旨在 不断 深化 对 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 的 整体性 、 系统性 、 学 理化 研究 阐释 ， 坚持不懈 用党 的 创新 理论 最新 成果 武装头脑 ， 坚持 以 人民 为 中心 发展 教育 ， 以 主题 教育 新 成效 开辟 教育 强国 建设 新篇章 。 \n 理论 阐释"}], "answers": [["58"], ["58项"]]}
{"question": "中国人民大学在2023年度国家自然科学基金中获得多少项资助？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学科研工作成果丰硕 包揽八大项第一", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2022.html", "id": "33", "psg_id": 7, "date": "2024-01-03", "contents": "第一 ” ， 多项 还 蝉联 第一 。 此外 ， 国家自然科学基金 2023 年度 获得 103 项 ， 直接费用 合计 6107.5 万元 ； 教育部 人文 社科 各类 项目 立项 11 项 ， 其中 重大 专项 3 项 。 \n 教师 普遍 反映 ， 无论是 选题 策划 、 申报 培训 、 申请 指导 ， 还是 中期 管理 、 结项 验收 ， 都 能 得到 学校 精心 的 指导 和 帮助 。 \n 坚持 提质 增效 、 高 要求 强化 科研成果 管理 \n 积极探索 有 组织 申报 方式 ， 打造 “ 自下而上 ” 和 “ 自上而下 ” 相结合 的 新机制 ， 是 推动 科研成果 管理 取得 新 成效 的 重要途径 。 \n 学校 主动 挖掘 系统化 、 学 理化 、 有 深度 、 有 广度 的 好 成果 ， 通过 修订 《 中国人民大学 优秀 科研 成果奖 评选 办法 》 《 中国人民大学 人文 社科院 系 科研 绩效 奖励 发放 指导 意见 》 等 文件 ， 精心组织 第九届 高等学校 科学研究 优秀 成果奖 （ 人文 社会科学 ） 、 北京市 第十七届 哲学 社会科学 优秀 成果奖 、 霍英东 青年 科学奖 、 国家民委 全国 民族 工作 优秀 调研 报告 等奖项 申报 工作 以及 学校 科研 标兵 和 优秀 科研 成果奖 评选 和 推荐 等 工作 ， 做到 上下 贯通 、 衔接 有序 ， 促进 科研成果 不断涌现 。 \n 坚持 交流 互鉴 ， 高品质 提升 科研 国际化 水平 \n 推动 中国 特色 哲学 社会科学 真正 屹立 于 世界 学术 之林 ， 要 善于 用 中国 声音 、 中国 理论 、 中国 思想 讲好 中国 故事 、 讲好 中国共产党 故事 ， 不断 提高 我国 哲学 社会科学 国际"}], "answers": [["103"], ["103项"]]}
{"question": "中国人民大学在2023年度世界大学联盟科研发展基金中获得多少项研究申请立项？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学科研工作成果丰硕 包揽八大项第一", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2022.html", "id": "33", "psg_id": 8, "date": "2024-01-03", "contents": "《 中国人民大学 优秀 科研 成果奖 评选 办法 》 《 中国人民大学 人文 社科院 系 科研 绩效 奖励 发放 指导 意见 》 等 文件 ， 精心组织 第九届 高等学校 科学研究 优秀 成果奖 （ 人文 社会科学 ） 、 北京市 第十七届 哲学 社会科学 优秀 成果奖 、 霍英东 青年 科学奖 、 国家民委 全国 民族 工作 优秀 调研 报告 等奖项 申报 工作 以及 学校 科研 标兵 和 优秀 科研 成果奖 评选 和 推荐 等 工作 ， 做到 上下 贯通 、 衔接 有序 ， 促进 科研成果 不断涌现 。 \n 坚持 交流 互鉴 ， 高品质 提升 科研 国际化 水平 \n 推动 中国 特色 哲学 社会科学 真正 屹立 于 世界 学术 之林 ， 要 善于 用 中国 声音 、 中国 理论 、 中国 思想 讲好 中国 故事 、 讲好 中国共产党 故事 ， 不断 提高 我国 哲学 社会科学 国际 影响力 。 \n 2023 年 12 月 15 日 ， 世界 大学 联盟 （ Worldwide   Universities   Network ） 发布 2023 年度 科研 发展 基金 立项 通知 ， 中国人民大学 2 项 研究 申请 均 获 立项 ， 创 历史 新高 。 \n 开放 包容 、 交流 互鉴 、 取长补短 、 兼收并蓄 ， 是 繁荣 发展 哲学 社会科学 的 重要途径 。 学校 聚焦 五大 文明 领域 ， 积极 推进 中外 文明 互鉴 研究 中心 建设 ； 持续 拓展 与 海外 高校 联合 种子 基金项目 ， 推广 翻译 出版 26 本 优秀 学术著作 ， 资助 39 项 科研 国际 合作 支持 项目 。 广大 教师 普遍 反映 ， 学校 的 科研 国际 合作 支持 项目 体系 ， 为 开展 深度 国际 科研 合作 、 回答 “ 世界 怎么 了"}], "answers": [["2"], ["2项"]]}
{"question": "人大国学馆占地面积多少平方米？", "positive_reference": [{"title": "国学馆", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1030.html", "id": "45", "psg_id": 0, "date": "2016-02-26", "contents": "国内 高校 首座 国学 馆 ， 人大 国学 馆 占地面积 11500 平方米 ， 总 建筑面积 28516 平方米 ， 是 集 国学 与 相关 学科 教学科研 、 学术交流 、 会议展览 、 图书 藏阅 、 行政 办公 为 一体 的 多功能 建筑 ， 国 学院 、 教育 学院 、 汉语 国际 推广 研究所 、 青年 汉学家 研修 基地 和 冯其庸 学术 馆 等 将 入驻 。 \n 国学 馆 的 落 成为 学校 营建 了 弘扬 传统 文化 、 开展 正规 国学 教育 的 新 阵地 和 主战场 。 国学 馆 成为 弘扬 中国 优秀 传统 文化 、 推动 文明 对话 、 促进 国际 文化 学术交流 的 重要 中心 ， 成为 中国 文化 的 优秀 研究 基地 与 世界 知名 的 汉学 研究 中心 ， 积极 引领 文化 传承 与 创新 ， 涵养 国学 之根 ， 培育 民族 之魂 ； 在 开展 国学 教育 ， 建设 国学 学科 ， 弘扬 传统 文化 ， 重塑 民族 精神 方面 作出 建树 。"}], "answers": [["11500"], ["11500平方米"]]}
{"question": "2013年全国高考平均录取率是多少？", "positive_reference": [{"title": "促进公平 科学选才", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/771/", "id": "200", "psg_id": 7, "date": "2014-09-04", "contents": "改进 招生 计划分配 方式 ， 进一步 促进 机会 公平 。 二是 改革 考试 形式 和 内容 ， 更好 地 引导 素质教育 ， 促进 学生 健康成长 。 三是 改革 招生 录取 机制 ， 规范 考试 加 分 、 自主 招生 ， 改进 录取 方式 ， 拓宽 多种形式 学习 通道 。 四是 改革 监督管理 机制 ， 加大 信息 公开 力度 ， 加强 对 违法 违规行为 的 查处 。 五是 在 少数 省 （ 市 ） 开展 高考 综合 改革 试点 。 \n 问 5 ： 如何 缩小 区域 高等教育 入学 机会 差距 ？ \n 答 ： 由于 多方面 原因 ， 我国 区域间 高等教育 入学 机会 存在 差距 。 自 2007 年 以来 ， 国家 采取 多项 措施 ， 努力 缩小 这一 差距 ， 已 取得 显著 成效 。 2013 年 全国 高考 平均 录取率 为 76% ， 最低 省份 录取率 达到 70% ， 两者 的 差距 由 2007 年 的 17 个 百分点 缩小 至 6 个 百分点 。 这次 改革 主要 采取 3 项 举措 ， 进一步提高 中西部 地区 和 人口 大省 高考 录取率 。 一是 综合 考虑 生源 数量 及 办学条件 、 毕业生 就业 状况 等 因素 ， 完善 国家 招生 计划编制 办法 ， 督促 高校 严格执行 招生 计划 。 二是 继续 实施 支援 中西部 地区 招生 协作 计划 ， 在 东部 地区 高校 安排 专门 招生 名额 面向 中西部 地区 招生 。 三是 部属 高校 要 公开 招生 名额 分配原则 和 办法 ， 合理 确定 分 省 招生 计划 ， 严格控制 属地 招生 比例 。 通过 以上 举措 ， 力争 到 2017 年 ， 录取率"}], "answers": [["76%"]]}
{"question": "乌云毕力格教授的现任职务是什么？", "positive_reference": [{"title": "乌云毕力格：从巴林草原走向国际学术殿堂的学者", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/667.html", "id": "205", "psg_id": 0, "date": "2014-05-23", "contents": "乌云 毕力 格 ， 蒙古 孛 尔 只斤 氏 ， 1963 年 2 月 出生 在 内蒙古 原昭 乌达盟 （ 今 赤峰市 ） 巴林右旗 益 和诺尔 公社 （ 今西 拉木伦 苏木 ） 沙布噶乡 敖包 生产队 牧民 金巴家 。 他们 家 先人 是 巴林右旗 台吉 ， 远祖 可以 追述 到 成吉思汗 幼 子拖雷 ， 忽必烈 皇帝 直系 后裔 答言 汗 第六 子安楚 孛 罗为 该 家族 之 鼻祖 。 \n 乌云 毕力 格 现任 中国人民大学 国 学院 西域 历史 语言 研究所 副所长 、 清史 研究所 满文 文献 研究 中心 主任 ， 中国人民大学 双聘 教授 ， 校 学术 委员会 委员 。 他 还 兼任 中国 蒙古 史学会 理事会 理事长 、   中国史学会 理事 、 中国 民族 史学会 理事 、 内蒙古 史学会 理事 （ 2005 - 2010 年 担任 会长 ） 等 社会 学术团体 职务 。 乌云 毕力 格 教授 是 国际 蒙古 文化 研究 协会 会刊 \n Quaestiones   Mongolorum   Disputatae \n ( 《 蒙古 学 问题 与 争论 》 ) 主编 。 他 也 是 北京市 第十四届 人大代表 。 \n 乌云 毕力 格 从小 爱 学习 ， 追求 学问 ， 成绩优秀 。 他 常讲 ， 母亲 赛西玛 是 他 真正 的 启蒙 老师 ， 经常 在家 给 他 讲 各种 蒙古 民间故事 和 隋唐 故事 等 本子 故事 。 他 自 7 岁 在 敖包 小学 和益 和诺尔 中学 读书 ， 1978 年 以 优秀 成绩 考入 赤峰市 蒙古族 中学 。 在 家庭教育 的 熏陶 以及 中小学 老师 们 出色 的 培养 下 ， 乌云 毕力 格 逐渐 对 历史 、 文学 、 语言 等 学科"}], "answers": [["中国人民大学国学院西域历史语言研究所副所长", "清史研究所满文文献研究中心主任", "中国人民大学双聘教授", "校学术委员会委员"]]}
{"question": "中国人民大学哪些学科在2017年被评为A+？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2023年澳门保送生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1898.html", "date": "2022-12-26", "id": "127", "psg_id": 0, "contents": "中国人民大学 2023 年 澳门 保送生 招生简章 \n 更新 时间 ： 2022 - 12 - 26 \n 点击数 ： 4424 \n 一 、 学校 简介 \n 历史沿革 和 领导 关怀 。 \n 中国人民大学 前身 是 1937 年 诞生 于 抗日战争 烽火 中 的 陕北公学 ， 以及 后来 的 华北联合大学 和 北方大学 、 华北大学 。 学校 始终 与 党和国家 同呼吸 、 共命运 ， 始终 得到 党中央 的 亲切 关怀 和 高度重视 。 2022 年 4 月 25 日 ， 习近平 总书记 到 中国人民大学 考察 调研 并 发表 重要讲话 ， 高度评价 中国人民大学 的 光荣传统 和 办学 成就 ， 并 对 中国人民大学 的 未来 发展 提出 殷切希望 。 \n 办学 特色 和 优势 。 \n 从 1950 年 至今 ， 国家 历次 确立 重点 大学 ， 中国人民大学 均 位居 其中 。 学校 是 国家 首批 “ 985 工程 ” “ 211 工程 ” 重点 建设 大学 ， 2017 年 首批 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 在 教育部 2017 年 公布 的 全国 第四轮 学科 评估 结果 中 ， 中国人民大学 获评 A 类 学科 的 总数 共 14 个 ， 其中 理论 经济学 、 应用 经济学 、 法学 、 社会学 、 新闻 传播学 、 统计学 、 工商管理 、 公共 管理 、 马克思主义 理论 获评 A + ， 政治学 、 哲学 获评 A ， 图书 情报 与 档案管理 、 中国史 、 中国 语言文学 获评 A - ， A + 学科 数量 位列 全国 高校 第四 ； 在 教育部 首轮 及 第二轮 “ 双 一流 ” 建设 评价 中 表现 优异 ， 学校 14 个 一流"}], "answers": [["理论经济学", "应用经济学", "法学", "社会学", "新闻传播学", "统计学", "工商管理", "公共管理", "马克思主义理论"]]}
{"question": "中国人民大学与多少个国家的高校建立了伙伴关系？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2023年澳门保送生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1898.html", "id": "127", "psg_id": 2, "date": "2022-12-26", "contents": "学科 入选 “ 双 一流 ” 建设 学科 名单 。 \n 社会 贡献 和 影响 。 \n 从 陕北公学 时期 至今 ， 学校 共培养 了 37 余万名 高水平 建设者 和 各行各业 优秀人才 。 长期以来 ， 中国人民大学 为 我国 哲学 社会科学 繁荣 发展 作出 了 奠基性 、 引领 性 贡献 ， 新 中国 的 经济学 、 法学 、 新闻学 、 马克思主义 理论 等 诸多 学科 由 中国人民大学 首先 创立 并 走向 全国 。 中国人民大学 坚持 立足 中国 实际 ， 解决 中国 问题 ， 以 回答 中国 之问 、 世界 之问 、 人民 之问 、 时代 之 问为 学术 己任 ， 致力于 研究 重大 政治 、 经济 、 文化 和 社会 问题 ， 为 国家 经济 建设 和 社会 发展 提供 强大 的 理论 保证 和 有力 的 智力 支持 ， 成为 国家 重要 智库 。 截至 2022 年 9 月 ， 学校 同 61 个 国家 的 306 所 高校 和 国际 组织 建立 了 伙伴关系 ， 参与 了 8 所 海外 孔子 学院 建设 。 进入 新 时代 ， 学校 以 “ 复兴 栋梁 、 强国 先锋 ” 为 人才培养 目标 ， 教育引导 学生 坚定 中国 特色 社会主义 道路 自信 、 理论 自信 、 制度 自信 、 文化 自信 ， 在 全面 建设 社会主义 现代化 国家 新 征程 中勇 当 开路先锋 、 争当 事业 闯将 。 \n 二 、 报名条件 \n 1 . 符合 澳门 教育 及 青年 发展局 关于 《 2023 年 中国 内地 普通高校 联合 招收 澳门 保送生 保送 须知 》 中 的 基本 要求 。 \n 2 . 德智体美 劳 全面 发展 ，"}], "answers": [["61"], ["61个"]]}
{"question": "人民大学国学院最活跃的兴趣小组叫什么？", "positive_reference": [{"title": "人大国学院：从原典出发", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/828.html", "id": "130", "psg_id": 0, "date": "2014-11-28", "contents": "题图 ： 人大 国学 馆 。 资料 照片 \n “ 寻芳 踏遍 春 尽头 。 可 曾 留 ？ 去 悠悠 。 云烟 过往 ， 欲 说 却 还 休 。 迷津 望断 飘零 处 ， 烟波 起 ， 白萍洲 。 ” 这 半阕 《 江城子 》 是 中国人民大学 国 学院 大一 学生 曲强 的 习作 ， 他 自评 “ 还 很 不 成熟 ” ， 但 读来 已 颇 有 意味 。 在 人 大国 学院 ， 最 活跃 的 兴趣小组 叫 “ 新 风雅 诗社 ” ， 国 学院 研二 学生 宫志翀 说 ： “ 诗社 和 《 红楼梦 》 里 的 一样 ， 也 会 出题 限韵 ， 作 一些 古体诗 。 ” \n 兴趣 是 吟诗作对 ， 读 的 是 古本 《 尚书 》 《 周易 》 《 十三经 注疏 》 ， 没有 标点符号 的 那种 ， 要 学生 自己 断句 。 “ 信而好古 ” — — 老师 们 认为 ， 人民大学 国 学院 走出 的 这条 完全 传统 的 学生 培养 模式 “ 难能可贵 ” 。 \n “ 从 传统 出发 ， 研究 传统 ， 重建 民族 精神 内核 ” 是 远大目标 ， 人民大学 国 学院 在 涓滴 之间 实践 着 。 \n 国学 是 什么 ？ \n 国学 ， 是 一门 什么样 的 学问 ？ 在国 学院 学生 看来 ， 是 “ 一个 国家 对 自己 的 认识 ” 。 \n 一个 国家 对 自己 的 认识 从 哪里 体现 出来 ？ “ 我 认为 是 民族 自信 。 ” 宫志翀 说 ， “ 从根本上 说 ， 一个 民族 在精神上"}], "answers": [["新风雅诗社"]]}
{"question": "人民大学国学院副院长杨庆中认为国学的意义在于什么？", "positive_reference": [{"title": "人大国学院：从原典出发", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/828.html", "id": "130", "psg_id": 2, "date": "2014-11-28", "contents": "的 自信 不是 有 多少 高楼 ， 不是 马路上 有 多少 高档 车 ， 不是 假期 去 全世界 买 名牌 ， 而是 一种 自信心 。 ” “ 比如 ， 如果 我们 穿 汉服 举行 一些 活动 ， 往往 会 引来 很多 人 围观 ， 甚至 指指点点 。 自信 应该 从 接受 自己 、 了解 自己 开始 ， 国学 的 作用 应该 是 这样 的 。 ” 宫志翀 告诉 记者 。 \n 曲强 说 ， 自己 以前 对 国学 的 感觉 就是 学 历史 ， 而且 有 “ 朦胧 的 爱国 意识 ” ， “ 有 感情 ， 没 概念 ” 。 进入 国 学院 之后 ， 才 系统地 了解 国学 是 一门 什么样 的 学问 。 “ 它 是 回归 、 礼敬 我们 优秀 的 传统 文化 ， 但 又 不 单纯 是 四书五经 ， 不仅仅 是 传统 主流 著作 ， 还 包括 藏文 、 满文 等 少数民族 经典 ， 是 ‘ 大国 学 ’ 。 ” \n 在 人民大学 国 学院 副 院长 杨庆中 看来 ， 国学 的 意义 在于 回归 。 人民大学 成立 国 学院 是 最早 的 ， 当时 也 是 唯一 的 。 杨庆中 说 ： “ 原因 有 二 ， 一是 回应 社会 上 的 ‘ 国学 热 ’ ， 二是 在 民族 精神 价值 层面 ， 中国 传统 学术 的 大部分 内容 都 被 现代 学科 体系 分到 了 各个 学科 ， 比如 割裂 成 文史哲 。 这种 分法 是 借鉴 了 国外 的 学科 模式 。 当然 ， 学科 细分 对 某 一些 学科 的 深化 研究 有益 。"}], "answers": [["回归"]]}
{"question": "国学院特聘教授薛天纬开设的古诗文写作课主要讲授哪些诗体？", "positive_reference": [{"title": "人大国学院：从原典出发", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/828.html", "id": "130", "psg_id": 6, "date": "2014-11-28", "contents": "《 周易 》 《 论语 》 《 左传 》 … … 张亚雄 说 ： “ 头 两年 是 博闻强记 ， 但 我们 是 为 中华 之 崛起 而 读书 。 ” \n 张亚雄 说 ， 最难 的 课 是 “ 教 音韵学 的 李建强 老师 的 课 ” ， “ 听课 不能 中断 ， 也 不能 从 中间 听 起 ， 那个 课 从 中间 听 的话 绝对 听不懂 ， 或者说 缺 一堂课 还 行 ， 缺 两堂 课 就 连不上 了 ” 。 \n 国 学院 特聘 教授 薛天纬 开设 的 是 古诗文 写作 课 ， 非常 受 学生 欢迎 。 “ 我 这门 课 的 课时 安排 是 这样 的 ： 导言 — 诗律 、 诗韵 — 对仗 — 七绝 — 五绝 — 五律 — 歌行 — 词律 及 词 。 不同 诗体 分别 讲课 。 ” \n “ 其实 这门 课 主要 是 实践 。 课上 讲完 后 同学 们 就 写 ， 写 完发 我 邮箱 。 我 看 完 ， 从 第二次 课程 开始 ， 利用 最后 20 分钟 到 30 分钟 进行 一对 一面 批 ， 当 面对 同学 的 诗 进行 批改 。 ” \n 国 学院 学生 宋振锟 的 诗作 很快 脱颖而出 ， 他 也 成为 新 风雅 诗社 的 社长 。 “ 骚客 心孤 不善 继 ， 生逢 此世 更寥声 。 呼来 美酒 谁 分醉 ， 遣 去 幽思 月 与 明 。 ” \n “ 一群 志同道合 的 歌者 ， 沐浴 在 传统 文化 的 光芒 之下 ， 特别 美好 。 ” 曲强 说 ， 这"}], "answers": [["导言", "诗律", "诗韵", "对仗", "七绝", "五绝", "五律", "歌行", "词律", "词"]]}
{"question": "中国人民大学数学学院于何年成立？", "positive_reference": [{"title": "数学学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/29/", "date": "2019-06-12", "id": "131", "psg_id": 0, "contents": "数学 学院 \n 中国人民大学 数学 学科 最早 可追溯 到 1950 年 ， 自 创立 以来 ， 坚持 发挥 学校 人文 社科 学科 优势 ， 突出 数学 学科 与 经济 、 金融 以及 管理科学 紧密结合 的 特色 。 1979 年 开始 招收 经济 数学 师资 班 本科生 ， 1984 年 开始 招收 “ 经济 应用 数学 ” 专业 本科生 ， 并 设立 数量 经济学 硕士点 （ 为 我国 第一批 该 专业 的 三个 硕士点 之一 ） ， 1990 年 在 西方 经济学 学科点 下 招收 数理经济学 方向 博士 研究生 。 1998 年 被 批准 设立 数量 经济学 博士点 。 2006 年 获得 一级 学科 硕士学位 授权点 ， 2011 年 获得 一级 学科 博士学位 授权点 。 2014 年 成立 数学 科学 研究院 。 2018 年 6 月 成立 数学 学院 。 \n 2019 年 数学 学院 获批 “ 金融 计算 与 数字 工程 ” 教育部 工程 研究 中心 ， 设立 数学 博士后 流动站 ， “ 数学 与 应用 数学 ” 专业 获批 首批 国家级 一流 本科专业 建设 点 。 2022 年 新增 数据 计算 及 应用 专业 。 \n 专业 剖析 \n 数学 学院 师资 雄厚 ， 专业 实力 强 。 设有 数学 与 应用 数学 、 数据 计算 及 应用 两个 专业 。 培养 上 ， 依照 “ 宽口径 、 厚 基础 ” 的 培养 思路 进行 院内 大 类 培养 ， 学生 可 按 自己 兴趣 和 未来 发展 需要 自行 选择 专业课 ， 学院 将 根据 学生 意愿 和 修读 课程 进行 毕业 审核 。 \n 数学 与 应用 数学 专业 \n 旨在 培养 能够"}], "answers": [["2018"], ["2018年"]]}
{"question": "中国人民大学数学与应用数学专业目前设有几个方向？", "positive_reference": [{"title": "数学学院", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/29/", "date": "2019-06-12", "id": "131", "psg_id": 1, "contents": "。 \n 2019 年 数学 学院 获批 “ 金融 计算 与 数字 工程 ” 教育部 工程 研究 中心 ， 设立 数学 博士后 流动站 ， “ 数学 与 应用 数学 ” 专业 获批 首批 国家级 一流 本科专业 建设 点 。 2022 年 新增 数据 计算 及 应用 专业 。 \n 专业 剖析 \n 数学 学院 师资 雄厚 ， 专业 实力 强 。 设有 数学 与 应用 数学 、 数据 计算 及 应用 两个 专业 。 培养 上 ， 依照 “ 宽口径 、 厚 基础 ” 的 培养 思路 进行 院内 大 类 培养 ， 学生 可 按 自己 兴趣 和 未来 发展 需要 自行 选择 专业课 ， 学院 将 根据 学生 意愿 和 修读 课程 进行 毕业 审核 。 \n 数学 与 应用 数学 专业 \n 旨在 培养 能够 熟练掌握 数学 、 计算机 、 经济 金融 理论 的 复合型 、 交叉 型 、 具有 创新能力 和 国际 视野 的 领军 人才 。 目前 本 专业 设有 三个 方向 ， 学生 可 通过 选修 不同 的 课程 模块 ， 确定 自己 的 专业 方向 ： \n ◆ 数学 与 应用 数学 方向 ： 以 从事 数学 理论 研究 为主 。 \n ◆ 金融 数学 与 金融 计算 方向 ： 以 经济 、 金融 领域 中 的 数量 和 数理 分析 及 计算 为主 。 \n ◆ 信息 与 计算 科学 方向 ： 以大 数据 、 云 计算 、 人工智能 中 的 数学方法 研究 为主 。 \n 数据 计算 及 应用 专业 \n 本 专业 学习 数学 、 数据 科学 、 计算机 、 人工智能 等 方面 的 相关 知识"}], "answers": [["三个"], ["3个"], ["三"], ["3"]]}
{"question": "中国人民大学西班牙语专业只招收高考科目为哪些语种的考生？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学本科招生章程（2023年实行）", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1929.html", "id": "133", "psg_id": 8, "date": "2023-05-31", "contents": "西班牙语 专业 只 招收 全国 统一 高考 科目 中 外语 为 英语 语种 的 考生 ； 法语 （ 中外合作 办学 ） 专业 只 招收 英语 或 法语 语种 的 考生 。 \n 第二十二条 \n 报考 外语类 专业 的 考生 ， 如 所在 省级 招生 考试 机构 组织 外语 口试 ， 考生 须 参加 口试 且 成绩 合格 。 外语类 保送生 无 此项 要求 。 \n 第二十三条 \n 各 类型 招生 录取 办法 ， 按照 教育部 等 国家 相关 部门 的 规定 、 我校 本年度 相关 类型 招生简章 及 合格 生 公示 等 规定 执行 。 内地 西藏 高中班 、 内地 新疆 高中班 毕业生 计划 、 新疆 协作 计划 （ 民考汉 ） 及 国家民委 专项 计划 的 编报 及 招生 录取 工作 在 教育部 民族 教育司 领导 下 进行 。 \n 第二十四条 \n 我校 提前 批 外语类 专业 （ 不 含 国家 专项 及 安排 在 提前 批 录取 的 其他 类型 招生 项目 ） 及 中 法学院 各 专业 录取 的 新生 ， 入学 后 转 专业 范围 限定 为 招生 专业 所在 学院 。 我校 提前 批 马克思主义 理论 和 中国共产党 历史 专业 录取 的 新生 ， 入学 后 转 专业 范围 限定 为 上述 两个 专业 。 \n 第二十五条 \n 新生 入学 后 ， 我校 统一 组织 实施 新生 复查 。 对于 复查 不 合格 的 新生 ， 将 按照 《 中国人民大学 新生 入学 资格 复查 管理 办法 （ 试行 ） 》 （ 2022 — 2023 学年 校办 字 28 号 ） 进行 处理 ， 直至 取消 入学 资格 。 \n 第五章 \n 其他"}], "answers": [["英语语种"], ["英语"]]}
{"question": "中法学院所在的中国人民大学苏州校区位于哪里？", "positive_reference": [{"title": "2023年中国人民大学中法学院招生热点问答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/redian/1935/#%E5%9F%B9%E5%85%BB%E9%83%A8%E5%88%86", "id": "138", "psg_id": 6, "date": "2022-05-27", "contents": "\n 为 目标 ， 打造 具有 全球 视野 、 多元 文化 素养 、 跨文化 沟通 能力 的 国际化 高端 人才 。 \n 5 . 中 法学院 办学 地点 在 哪里 ？ \n 中 法学院 所在 的 中国人民大学 苏州 校区 位于 江苏省 苏州市 独墅 湖 科教 创新 区 。 作为 最具 中国 古典 气息 的 历史 文化名城 ， 苏州 既有 深厚 的 中国 传统 历史 文化底蕴 ， 又 兼具 包容 开放 的 国际化 元素 ； 既接 法国 - 上海 - 苏州 的 交通 便利 ， 又 承 长江三角洲地区 经济 发展 成果 ， 同时 怀抱 苏州 新加坡 工业园区 众多 国际 知名企业 ， 享有 优越 的 自然环境 和 可 持续 发展 的 经济 环境 。 \n 自 2002 年 开发 建设 以来 ， 苏州 独墅 湖 科教 创新 区 已 初步 建成 集 教育 科研 、 新兴产业 、 生活 配套 为 一体 的 现代化 新城区 ， 探索 走出 了 一条 以 高端 人才 为 引领 、 以 合作 办学 为 特色 、 以 协同 创新 为 方向 的 发展 新路 。 吸引 设立 了 中国人民大学 苏州 校区 、 中科大 苏州 高等 研究院 、 牛津大学 高等 研究院 （ 苏州 ） 等 33 所 中外 知名 院校 ， 获批 全国 首个 “ 高等教育 国际化 示范区 ” \n 。 \n 一流人才 的 培养 依托 一流 的 环境 ， 苏州 校区 作为 中国人民大学 国际化 办学 的 窗口 与 跨文化 复合 人才 的 培养 基地 ， 突破 了 一般 大学 人才培养 的 限制 ， 更 利于 实践 灵活 、 前沿 的 国际化 培养 方式 。 \n 【 招生 政策 】 \n 6 . 中"}], "answers": [["苏州市独墅湖科教创新区"]]}
{"question": "汪建熙是哪个系的毕业生？", "positive_reference": [{"title": "知名校友", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/list/rdzz/?cat=65", "id": "148", "psg_id": 0, "date": null, "contents": "知名 校友 \n 当前 共有 10 篇文章 \n 首页 \n / \n 人大 之子 \n 全部 \n 名师 大家 \n 知名 校友 \n 优秀 学子 \n 宋鱼水 ： 能 让 人民满意 ， 是 对 我 的 最大 奖赏 \n 宋鱼水 ， 毕业 于 中国人民大学 法学院 ， 现任 北京市 海淀区 人民法院 党组 成员 、 副 院长 ， 2007 年 当选 为 十一届 全国 人大代表 ， 先后 被 评为 全国 优秀 共产党员 ， 中国 十大 女杰 ， 全国 模范 法官 ， 全国 五四 青年 奖章 等 。 \n 裘国根 ： 百川归海 报 春晖 \n 裘国根 ， 1987 到 1993 年 就读 人大 ， 经济学 硕士 ， 重阳 投资 董事长 。 国内 首位 校园 模拟 股市 创始人 ， 新 中国 首部 证券 辞典 《 股票 债券 全书 》 主要 撰稿人 ， 用 19 年 将 5 万元 起步 资金 经营 为 超过 100 亿元 的 资产 管理 规模 \n 汪建熙 ： 解密 中国 第一 会计师 的 金融 人生 \n 汪建熙 ， 1951 年 出生 。 1978 年 就读 中国人民大学 财政 系 会计专业 。 财政部 财政 科学 研究所 西方 会计 硕士 、 会计学 博士 。 现任 申银万国 证券 股份 有限公司 董事长 。 第十一届 全国政协 委员 。 \n 徐明 ： 砥砺 求索 的 先行者 \n 徐明 ， 中国人民大学 法学院 1990 级 博士 研究生 。 上海证券交易所 副总经理 ， 中国人民大学 国际 学院 （ 苏州 研究院 ） 、 华东政法 大学 兼职 教授 、 博士生 导师 ， 浦江 金融 论坛 总 召集人 。 \n 萧燕 ： 透过 镜头 看 世界 \n 萧燕 ， 旅美 摄影家 。 曾于 中国人民大学 新闻系 学习 。 历任 《 中国人民大学 校报"}], "answers": [["财政系"]]}
{"question": "王永昌是哪个专业的研究生？", "positive_reference": [{"title": "知名校友", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/list/rdzz/?cat=65", "id": "148", "psg_id": 1, "date": null, "contents": "用 19 年 将 5 万元 起步 资金 经营 为 超过 100 亿元 的 资产 管理 规模 \n 汪建熙 ： 解密 中国 第一 会计师 的 金融 人生 \n 汪建熙 ， 1951 年 出生 。 1978 年 就读 中国人民大学 财政 系 会计专业 。 财政部 财政 科学 研究所 西方 会计 硕士 、 会计学 博士 。 现任 申银万国 证券 股份 有限公司 董事长 。 第十一届 全国政协 委员 。 \n 徐明 ： 砥砺 求索 的 先行者 \n 徐明 ， 中国人民大学 法学院 1990 级 博士 研究生 。 上海证券交易所 副总经理 ， 中国人民大学 国际 学院 （ 苏州 研究院 ） 、 华东政法 大学 兼职 教授 、 博士生 导师 ， 浦江 金融 论坛 总 召集人 。 \n 萧燕 ： 透过 镜头 看 世界 \n 萧燕 ， 旅美 摄影家 。 曾于 中国人民大学 新闻系 学习 。 历任 《 中国人民大学 校报 》 编辑 、 《 国际 商报 》 记者 、 传讯 电视 摄像 记者 、 凤凰卫视 驻 华盛顿 记者站 记者 。 曾 获 美国 摄影 协会 第 64 届 威明顿 国际 摄影 大展 最佳 纪实 类 金奖 。 \n 王永昌 ： 有 积淀 才 有远见 \n 王永昌 ， 1953 年 1 月生 ， 浙江 金华人 。 1970 年 12 月 参加 工作 ， 1974 年 3 月 加入 中国共产党 。 中国人民大学 马克思主义 哲学 专业 研究生 毕业 ， 哲学博士 。 现任 浙江省 人大常委会 副 主任 。 \n 宋 立新 ： 新 女性 代言人 的 慧智 人生 \n 宋 立新 ， 1985 - 1989 年 就读于 中国人民大学 新闻 学院 ， 后 又 在 中国人民大学 国际 经济法 专业 修读 研究生 ， 《 英才 》 杂志社 社长 ， 带领 《 英才 》 杂志"}], "answers": [["马克思主义哲学"]]}
{"question": "中国人民大学的知名校友王永昌是哪年加入中国共产党的？", "positive_reference": [{"title": "知名校友", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/list/rdzz/?cat=65", "date": null, "id": "148", "psg_id": 5, "contents": "全国 五四 青年 奖章 等 。 \n 裘国根 ： 百川归海 报 春晖 \n 裘国根 ， 1987 到 1993 年 就读 人大 ， 经济学 硕士 ， 重阳 投资 董事长 。 国内 首位 校园 模拟 股市 创始人 ， 新 中国 首部 证券 辞典 《 股票 债券 全书 》 主要 撰稿人 ， 用 19 年 将 5 万元 起步 资金 经营 为 超过 100 亿元 的 资产 管理 规模 \n 汪建熙 ： 解密 中国 第一 会计师 的 金融 人生 \n 汪建熙 ， 1951 年 出生 。 1978 年 就读 中国人民大学 财政 系 会计专业 。 财政部 财政 科学 研究所 西方 会计 硕士 、 会计学 博士 。 现任 申银万国 证券 股份 有限公司 董事长 。 第十一届 全国政协 委员 。 \n 徐明 ： 砥砺 求索 的 先行者 \n 徐明 ， 中国人民大学 法学院 1990 级 博士 研究生 。 上海证券交易所 副总经理 ， 中国人民大学 国际 学院 （ 苏州 研究院 ） 、 华东政法 大学 兼职 教授 、 博士生 导师 ， 浦江 金融 论坛 总 召集人 。 \n 萧燕 ： 透过 镜头 看 世界 \n 萧燕 ， 旅美 摄影家 。 曾于 中国人民大学 新闻系 学习 。 历任 《 中国人民大学 校报 》 编辑 、 《 国际 商报 》 记者 、 传讯 电视 摄像 记者 、 凤凰卫视 驻 华盛顿 记者站 记者 。 曾 获 美国 摄影 协会 第 64 届 威明顿 国际 摄影 大展 最佳 纪实 类 金奖 。 \n 王永昌 ： 有 积淀 才 有远见 \n 王永昌 ， 1953 年 1 月生 ， 浙江 金华人 。 1970 年 12 月 参加 工作 ， 1974 年 3 月 加入 中国共产党 。 中国人民大学 马克思主义 哲学 专业 研究生 毕业 ， 哲学博士 。 现任"}], "answers": [["1974"], ["1974年"]]}
{"question": "现任北京市海淀区人民法院党组成员、副院长是中国人民大学的哪位知名校友？", "positive_reference": [{"title": "知名校友", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/list/rdzz/?cat=65", "id": "148", "psg_id": 9, "date": null, "contents": "人民满意 ， 是 对 我 的 最大 奖赏 \n 宋鱼水 ， 毕业 于 中国人民大学 法学院 ， 现任 北京市 海淀区 人民法院 党组 成员 、 副 院长 ， 2007 年 当选 为 十一届 全国 人大代表 ， 先后 被 评为 全国 优秀 共产党员 ， 中国 十大 女杰 ， 全国 模范 法官 ， 全国 五四 青年 奖章 等 。 \n 裘国根 ： 百川归海 报 春晖 \n 裘国根 ， 1987 到 1993 年 就读 人大 ， 经济学 硕士 ， 重阳 投资 董事长 。 国内 首位 校园 模拟 股市 创始人 ， 新 中国 首部 证券 辞典 《 股票 债券 全书 》 主要 撰稿人 ， 用 19 年 将 5 万元 起步 资金 经营 为 超过 100 亿元 的 资产 管理 规模 \n 汪建熙 ： 解密 中国 第一 会计师 的 金融 人生 \n 汪建熙 ， 1951 年 出生 。 1978 年 就读 中国人民大学 财政 系 会计专业 。 财政部 财政 科学 研究所 西方 会计 硕士 、 会计学 博士 。 现任 申银万国 证券 股份 有限公司 董事长 。 第十一届 全国政协 委员 。 \n 徐明 ： 砥砺 求索 的 先行者 \n 徐明 ， 中国人民大学 法学院 1990 级 博士 研究生 。 上海证券交易所 副总经理 ， 中国人民大学 国际 学院 （ 苏州 研究院 ） 、 华东政法 大学 兼职 教授 、 博士生 导师 ， 浦江 金融 论坛 总 召集人 。 \n 萧燕 ： 透过 镜头 看 世界 \n 萧燕 ， 旅美 摄影家 。 曾于 中国人民大学 新闻系 学习 。 历任 《 中国人民大学 校报 》 编辑 、 《 国际 商报 》 记者 、 传讯 电视 摄像 记者 、 凤凰卫视 驻 华盛顿 记者站 记者 。 曾 获 美国 摄影 协会 第 64 届 威明顿 国际"}], "answers": [["宋鱼水"]]}
{"question": "政治学与行政学本科毕业生有多少比例的学生选择就业？", "positive_reference": [{"title": "政治学与行政学", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/professional/67/", "id": "150", "psg_id": 5, "date": "2016-03-04", "contents": "概论 》 、 《 政治学 数据 可视化 与 编程 》 、 《 中国 政治 实证 研究 》 、 《 政治 心理学 》 、 《 政治 哲学 导论 》 \n 等 。 “ 政治学 \n - 历史学 ” 双 学士学位 复合型 人才培养 项目 为本 专业 的 特色 培养 项目 。 \n 未来 发展 及 毕业 去向 \n 我院 本科 毕业生 中 ， 有 75 - 80% 选择 继续 深造 ( 国内 读研 或 出国 留学 ) ， 有 20 - 25% 选择 就业 。 本科 毕业生 国内 升学 主要 集中 在 中国人民大学 、 北京大学 、 清华大学 、 复旦大学 四所 学校 ， 继续 留在 本校 深造 的 毕业生 最 多 。 选择 海外 升学 的 毕业生 获得 了 世界 一流 高校 普遍 认可 ， 很多 学生 前往 世界排名 前 50 的 顶尖 高校 继续 深造 。 \n 学院 培养 了 一批 优秀 毕业生 在 中办 、 国办 、 外交部 、 中联部 等 党和政府 的 外交 外事 部门 从事 涉外工作 ； 在 新华社 、 人民日报 等 新闻媒体 从事 国际 新闻 采编 和 评析 工作 ； 在 各大央企 从事 研究 与 管理 、 国际 并购 与 投资 工作 ； 在 各类 国际 组织 、 教育 机构 从事 国际 政治 知识 传播 与 普及 工作 。"}], "answers": [["20-25%"]]}
{"question": "人大文学院的全职教师包括哪位80后青年作家？", "positive_reference": [{"title": "汉语言文学", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/professional/95/", "id": "152", "psg_id": 6, "date": "2019-06-12", "contents": "” \n , 此后 每年 均 从 全校 不同 专业 中 选拔 学生 , 并 探索 本硕博 阶梯式 人才培养 模式 。 \n “ \n 古典 学 实验班 \n ” \n 立足 元典 、 中西 兼修 的 学术 理念 也 影响 到 文学院 的 其他 学科 , 遂 如 春水 吹 皱 、 波及 校园 , 汇聚 起 一群 最为 博学 、 儒雅 的 \n “ \n 牛 人 \n ” \n 。 \n 人们 常说 \n “ \n 文学院 \n ” \n 多重 学术研究 而 没有 文学创作 , 人大 文学院 的 作家 团队 却 始终 是 一道 独特 的 风景线 。 在 这里 担任 全职 教师 的 不仅 有 阎连科 、 刘震云 、 劳马 、 梁鸿等 著名作家 , 有 王家 新 、 王以 培等 著名诗人 , 还有 80 后 青年 作家 张悦然 等 。 他们 建立 了 全国 第一个 \n “ \n 国际 写作 中心 \n ” \n , 遍邀 国内外 名家 任教 , 如 1986 年 诺贝尔文学奖 得主 索因卡 ( Wole \n Soyinka ) 、 2010 年 诺贝尔文学奖 得主 略萨 ( Mario \n Vargas \n Liosa ) 、 墨西哥 著名作家 皮 托尔 ( Sergio \n Pitol ) 、 以色列 著名作家 奥兹 ( Amos \n Oz ) , 也 吸引 了 张楚 、 蒋方舟 、 郑 小驴 、 南飞雁 、 孙频 等 文学创作 新秀 前来 求学 。 \n 人们 以为 “ 中国 语言文学 ” 必 与 青灯 古书 相伴 , 人大 文学院 的 国外 教师 却 也 是 济济一堂 , 并 与 海外 名校 交往 密切 。 这里 有 长江 学者 大卫 · 贾斯柏 ( David"}], "answers": [["张悦然"]]}
{"question": "人大文学院的“古代文本文化国际研究中心”由哪位教授领衔？", "positive_reference": [{"title": "汉语言文学", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/professional/95/", "id": "152", "psg_id": 7, "date": "2019-06-12", "contents": "后 青年 作家 张悦然 等 。 他们 建立 了 全国 第一个 \n “ \n 国际 写作 中心 \n ” \n , 遍邀 国内外 名家 任教 , 如 1986 年 诺贝尔文学奖 得主 索因卡 ( Wole \n Soyinka ) 、 2010 年 诺贝尔文学奖 得主 略萨 ( Mario \n Vargas \n Liosa ) 、 墨西哥 著名作家 皮 托尔 ( Sergio \n Pitol ) 、 以色列 著名作家 奥兹 ( Amos \n Oz ) , 也 吸引 了 张楚 、 蒋方舟 、 郑 小驴 、 南飞雁 、 孙频 等 文学创作 新秀 前来 求学 。 \n 人们 以为 “ 中国 语言文学 ” 必 与 青灯 古书 相伴 , 人大 文学院 的 国外 教师 却 也 是 济济一堂 , 并 与 海外 名校 交往 密切 。 这里 有 长江 学者 大卫 · 贾斯柏 ( David   Jasper ) 、 “ 海外 名师 ” 藤井省 三 、 “ 高端 外国专家 ” 罗兰 · 博尔 ( Roland   Boer ) 和 长期 讲授 希腊语 、 拉丁语 、 希伯来语 的 著名 学者 雷立柏 ( Leopold   Leeb ) ; 以柯 马丁 ( Martin   Kern ) 教授 领衔 的 “ 古代 文本 文化 国际 研究 中心 ” 则 是 以 东西 古典 文明 研究 的 一流 学者 为 依托 。 人大 文学院 不仅 资助 优秀 的 在校学生 出访 交流 , 每年 还 派遣 20 多名 志愿者 分赴 芬兰 赫尔辛基大学 、 爱尔兰 都柏林 大学 、 美国 马萨诸塞 大学 、 瑞士 日内瓦大学 、 德国 莱比锡 大学 、 意大利 博洛尼亚 大学 、 以色列 特拉维夫 大学 等 海外 孔子 学院 实习 。 人大 文学院 自 2007 年 以来 连续 承办"}], "answers": [["柯马丁"], ["Martin Kern"]]}
{"question": "中国人民大学马克思主义学院是全国最早开设马克思主义理论本科专业的学院吗？", "positive_reference": [{"title": "马克思主义理论", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/professional/106/", "id": "248", "psg_id": 1, "date": "2019-06-12", "contents": "、 党的建设 。 \n 二 、 专业 特色 和 亮点 \n 我国 是 中国共产党 领导 的 社会主义 国家 ， 马克思主义 是 党和国家 的 指导思想 。 我国 国家 的 制度 、 体制 、 机制 ， 党的路线 、 方针 、 政策 ， 都 是 在 马克思主义 指导 下 制定 的 。 马克思主义 理论 是 治国 理政 的 学问 。 从 我国 政治 上 说 ， 马克思主义 是 最高 层次 的 思想 ， 马克思主义 理论 是 最高 层次 的 专业 。 \n 中国人民大学 马克思主义 学院 是 全国 最早 开设 马克思主义 理论 本科专业 并 实现 招生 的 学院 ， 也 是 全国 高校 中 马克思主义 理论 一级 学科 所有 二级 学科 都 配置 齐全 的 学院 ， 整体实力 强大 且 分布 比较 均衡 。 学院 马克思主义 理论 学科 分别 入选 北京高校 重点 建设 一流 专业 名单 和 教育部 首批 国家级 一流 本科专业 建设 点名单 ， 被 国家 纳入 “ 国家 关键 领域 急需 高层次 人才培养 专项 招生 计划 ” 。 \n 三 、 人才培养 规划 及 特点 \n 学院 贯彻 “ 强 政治 、 宽口径 、 厚 基础 、 重 创新 、 国际性 ” 的 人才培养 理念 ， 采用 精英 式 培养 模式 ， 为 低年级 安排 新生 导师 ， 为 高年级 安排 学术 导师 。 2018 年 ， 学院 启动 本科 学术 拔尖 人才培养 计划 ， 为 有 学术 潜力 的 学生 开通 本科 直博 绿色通道 。 2021 年 学院 “ 马克思主义 理论 类 专业 拔尖 人才培养 创新 和 实践 ” 获 教育部 首批 新 文科 研究 与 改革 实践 项目 立项 。 学院 还 设立 专项经费 ， 支持"}], "answers": [["是"]]}
{"question": "中国人民大学中法学院是由哪些大学共建的中外合作办学机构？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学本科招生章程（2022年实行）", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1825.html", "id": "250", "psg_id": 0, "date": "2022-05-25", "contents": "中国人民大学 本科 招生 章程 （ 2022 年 实行 ） \n 更新 时间 ： 2022 - 05 - 25 \n 点击数 ： 57984 \n 第一章 \n 总则 \n 第一条 \n 为 保证 学校 本科生 招生 工作 顺利进行 ， 切实 维护 学校 和 考生 的 合法权益 ， 根据 《 中华人民共和国 教育法 》 《 中华人民共和国 高等教育法 》 等 相关 法律 、 教育部 有关 规定 和 《 中国人民大学 章程 》 ， 结合 我校 实际 情况 ， 制定 本 章程 。 \n 第二条 \n 我校 全 称为 中国人民大学 ， 是 国家 公办 、 全日制 普通 高等学校 ， 是 教育部 直属 的 综合性 、 研究型 全国 重点 大学 ， 2017 年 首批 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 ， 注册 地址 为 北京市 海淀区 中关村 大街 59 号 ， 邮编 100872 。 \n 第三条 \n 我校 中 法学院 是 经 教育部 批准 ， 由 我校 与 法国 索邦 大学 、 保罗 - 瓦莱里 大学 、 KEDGE 商学院 共建 的 中外合作 办学 机构 ， 是 隶属于 我校 的 非 独立 法人 办学 单位 ， 按照 单独 学校 代码 （ 中国人民大学 苏州 校区 ） 招生 ， 办学 地点 在 我校 苏州 校区 ， 地址 为 江苏省 苏州市 仁爱路 158 号 ， 邮编 215123 。 \n 第四条 \n 我校 凭借 鲜明 独特 的 专业 优势 、 雄厚 的 教学科研 实力 ， 培养 包括 普通 本科生 、 硕士 和 博士 研究生 及 各层次 的 国际 学生 等 在内 的 各类 人才 。 校本部 和 中 法学院 培养 的 本科生 ， 毕业 时所 颁发 学历证书 的 学校名称 均 为 中国人民大学 ， 证书"}], "answers": [["法国索邦大学", "保罗-瓦莱里大学", "KEDGE商学院"]]}
{"question": "中国人民大学2022年澳门保送生招生的人文社会科学专业排名中，A+学科的数量是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2022年澳门保送生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1771.html", "id": "252", "psg_id": 1, "date": "2021-11-30", "contents": "情报 与 档案管理 3 个 学科 获评 A - 。 在 人文 社会科学 专业 排名 中 ， 人民大学 A + 学科 数量 为 8 个 ， A 类 学科 数量 为 13 个 ， 均 居 全国 第二 。 2017 年 ， 中国人民大学 入选 “ 双 一流 ” 建设 高校 ， 哲学 、 理论 经济学 、 应用 经济学 、 法学 、 政治学 、 社会学 、 马克思主义 理论 、 新闻 传播学 、 中国史 、 统计学 、 工商管理 、 农林 经济 管理 、 公共 管理 、 图书 情报 与 档案管理 共 14 个 学科 入选 “ 双 一流 ” 建设 学科 。 \n 长期以来 ， 中国人民大学 高度重视 本科 人才培养 工作 ， 推出 本科 人才培养 路线图 ， 坚持 “ 立德 树 人 ” 的 人才培养 理念 ， 着眼于 “ 研究型 学习 制度 ” 建设 ， 确立 精实 课程 、 国际 研学 、 名师 沙龙 、 拓展 支持 、 全员 导师 、 研究 实践 、 双选 认证 、 公益 服务 等 8 项 制度 ， 完善 人才培养 方式 ， 促进 学生 学习 真 知识 、 发现 真 问题 、 开展 真 研究 、 提出 真 见解 ， 为 承担 使命 、 奉献 社会 并 逐步 成长 为 未来 的 “ 国民 表率 、 社会 栋梁 ” 打下 扎实 的 基础 。 \n 二 、 报名条件 \n 1 . 符合 教育部 及 澳门 高等教育 局 关于 《 2022 年 中国 内地 普通高校 联合 招收 澳门 保送生 保送 须知 》 中 的 基本 要求 。 \n 2 . 德智体美 劳 全面 发展 ， 学习成绩 位于 年级 前列 。 \n 3 . 身体健康"}], "answers": [["8"], ["8个"]]}
{"question": "中国人民大学校长李文海在1991年6月获得了什么称号？", "positive_reference": [{"title": "李文海：历史离我们并不遥远", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/674.html", "id": "2381", "psg_id": 104, "date": "2014-05-23", "contents": "党 的 力量 比较 强 的 政治 优势 ， 来 共同 应对 复杂 的 政治局面 。 那时 ， 每个 礼拜 都 要 开 一两次 总支 书记 会 ， 通报情况 ， 商讨对策 。 各个 总支 也 及时 加以 贯彻 。 二是 决不 隔断 同 学生 的 联系 ， 坚持 面对面 地同 学生 接触 、 对话 。 那时 ， 我们 始终保持 着 同 学生 联系 的 渠道 ， 一方面 积极 引导 ， 苦心 劝说 ； 另一方面 又 不 采取 同 学生 相对 立 的 态度 。 我 至今 还 保存 着 当时 我 在 天安门广场 人大 静坐 学生 面前 ， 手持 大 喇叭 ， 劝说 学生 回校 的 照片 。 在 当时 没有 条件 召开大会 的 情况 下 ， 我 向 全校师生 发表 了 两次 广播讲话 ， 强调 要 正确对待 改革 和 前进 过程 中 出现 的 问题 ， 要 吸取 “ 文革 ” 的 经验教训 ， 政治 的 动荡 不仅 不能 解决问题 ， 还 容易 被 别有用心 的 人 所 利用 ， 损害 来之不易 的 大好局面 。 事实证明 ， 只要 讲得 合情合理 ， 绝大部分 同学 还是 听得 进去 的 。 当 这场 政治 风波 过去 后 ， 大概 组织 上 觉得 我 在 这个 问题 上 处理 得 还 比较 恰当 ， 所以 我 在 1989 年 8 月 被 中组部 、 中宣部 、 国家教委 授予 “ 全国 优秀 党务 工作者 ” 称号 ， 1991 年 6 月 又 获得 “ 全国 普通 高等学校 优秀 思想 政治工作者 ” 称号 。 \n 到 了 2000 年 的 世纪之交 ， 我 已经 68 岁 ， 校长 任期 也 已"}], "answers": [["全国普通高等学校优秀思想政治工作者"]]}
{"question": "中国人民大学校友邬沧萍中学毕业后上的是哪个大学？", "positive_reference": [{"title": "邬沧萍：搞人口学研究对我来说是一个重大的抉择", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/427.html", "id": "238", "psg_id": 1, "date": "2013-12-31", "contents": "日 ， 由 中国人民大学 校史 研究室 负责 采访 、 录音 整理 及 文字编辑 。 本文 收录于 《 求是 园 名家 自述 》 。 \n 放弃 留美 机会 ， 归国 执教 报国 \n 我 1922 年 出生 在 广州 ， 父母 都 是 知识分子 ， 曾经 留学 日本 。 我 就读 的 中学 是 广东 广州 广雅 中学 。 中学毕业 后 ， 我 考上 了 岭南大学 。 岭南大学 是 一所 教会 大学 ， 上课 大多 用 英文 。 1937 年 ， 岭南大学 从 广州 搬到 了 香港 ， 并 在 香港大学 上课 。 我 一年级 在 香港大学 ， 后来 在 岭南大学 一直 读 到 毕业 。 大学毕业 后 ， 我 考入 上海海关 学院 ， 毕业 后 分配 到 香港 中国 九龙 海关 当 公务员 。 1948 年 ， 我 自费 从 香港 去 美国 留学 ， 在 纽约大学 念 工商管理 。 纽约大学 的 工商管理 研究院 很 有名 ， 因为 校址 就 在 华尔街 ， 许多 教授 都 是 华尔街 的 高管 。 新 中国 刚成立 时 ， 我 的 孩子 还 小 ， 不能 长途旅行 （ 当时 很少 人能 坐 得 起 飞机 ， 主要 是 坐 轮船 ， 得 要 半个 多月 ） 。 1951 年 ， 到 了 孩子 一岁 、 稍微 能够 旅行 的 时候 ， 我 就 和 爱人 从 美国 回到 了 中国 。 \n 回不回 中国 ， 对 当时 所有 留学 的 知识分子 来说 都 是 一个 人生道路 的 选择 。 我 的 思想斗争 得 也 很 激烈 。 当时 的 反华 力量 比 现在 大多 了 ， 他们 封锁 中国"}], "answers": [["岭南大学"]]}
{"question": "中国人民大学2018年有多少个入选“双一流”建设学科？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2018年中国普通高等学校联合招收澳门保送生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1423.html", "date": "2017-12-13", "id": "245", "psg_id": 2, "contents": "、 应用 经济学 、 法学 、 政治学 、 社会学 、 马克思主义 理论 、 新闻 传播学 、 中国史 、 统计学 、 工商管理 、 农林 经济 管理 、 公共 管理 、 图书 情报 与 档案管理 共 14 个 学科 入选 “ 双 一流 ” 建设 学科 。 \n 长期以来 ， 中国人民大学 高度重视 本科 人才培养 工作 ， 推出 本科 人才培养 路线图 ， 坚持 “ 立德 树 人 ” 的 人才培养 理念 ， 着眼于 “ 研究型 学习 制度 体系 ” 建设 ， 通过 精实 课程 、 国际 研学 、 名师 沙龙 、 拓展 支持 、 全员 导师 、 研究 实践 、 双选 认证 、 公益 服务 等 制度 ， 完善 人才培养 方式 ， 促进 学生 学习 真 知识 、 发现 真 问题 、 开展 真 研究 、 提出 真 见解 ， 为 承担 使命 、 奉献 社会 并 逐步 成长 为 未来 的 “ 国民 表率 、 社会 栋梁 ” 打下 扎实 的 基础 。 \n 二 、 保送 条件 ： \n 1 \n 、 具有 高中毕业 文化 程度 （ 相当于 中学 六年级 ） ， 品行端正 ， 无 犯罪 历史记录 。 \n 2 \n 、 德智体美 全面 发展 ， 学习成绩 始终 名列 年级 前列 。 \n 3 \n 、 身体健康 ， 符合 教育部 相关 体检标准 及 中国人民大学 招生 体检标准 。 \n 4 \n 、 考生 学历 档案 材料 真实 齐全 。 \n 5 \n 、 原则上 应 具有 2 年 以上 在 澳门地区 学习 经历 的 澳门 应届 高中 毕业生 。 \n 三 、 录取 原则 ： \n 1 \n 、 符合条件 的 考生 由 澳门特别行政区 高等教育 辅助 办公室 统一"}], "answers": [["14"], ["14个"]]}
{"question": "中国人民大学外语类专业2022年学年的学费是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学本科招生章程（2022年实行）", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1825.html", "date": "2022-05-25", "id": "250", "psg_id": 9, "contents": "本年度 相关 类型 招生简章 及 合格 生 公示 等 规定 执行 。 内地 西藏 高中班 、 内地 新疆 高中班 毕业生 计划 、 新疆 协作 计划 （ 民考汉 ） 及 国家民委 专项 计划 的 编报 及 招生 录取 工作 在 教育部 民族 教育司 领导 下 进行 。 \n 第二十四条 \n 我校 提前 批 普通 类 专业 ( 不 含 国家 专项 及 安排 在 提前 批 录取 的 特殊 类型 招生 项目 ) 及 中 法学院 各 专业 录取 的 新生 ， 入学 后 转 专业 范围 限定 为 招生 专业 所在 学院 。 \n 第二十五条 \n 新生 入学 后 ， 我校 统一 组织 实施 新生 复查 。 对于 复查 不 合格 的 新生 ， 将 按照 有关 规定 进行 处理 ， 直至 取消 入学 资格 。 \n 第五章 \n 其他 \n 第二十六条 \n 学费 标准 ： 外语类 专业 每学年 6000 元 ， 艺术类 专业 每学年 10000 元 ， 中 法学院 专业 为 每学年 60000 元 ， 其他 专业 均 为 每学年 5000 元 。 如果 国家 调整 本年度 本科生 学费 收费 标准 ， 我校 将 按照 新 规定 收取 学费 。 \n 第二十七条 \n 住宿费 标准 ： 根据 住宿 条件 的 不同 收取 不同 标准 的 住宿费 用 ， 一般 为 每学年 650 — 1200 元 ； 中 法学院 学生 住宿费 在 国内 期间 约 为 2200 元 / 年 ， 在 法国 期间 按照 法方 高校 标准 执行 。 \n 第二十八条 \n 我校 学生 资助 工作 坚持 “ 全方位 关心 、 多元化 资助 、 分 层次 实施 、 保 重点对象 ” 的 工作思路 ， 工作"}], "answers": [["6000"], ["6000元"]]}
{"question": "谁是中国人民大学历史上的新中国新型高等教育的开拓者？", "positive_reference": [{"title": "祝我们的人大，生日快乐！", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1988.html", "date": "2023-10-03", "id": "331", "psg_id": 9, "contents": "博士生 服务团 ” “ 艺 先锋 · 艺 实践 ” 等 实践 项目 中 \n 深入基层 、 调查 研究 ， 亲身 感悟 中国式 现代化 的 伟大 实践 ！ 走 好 新 时代 实践 育人 新路 ！ \n 以 实际行动 践行 “ 用 脚步 丈量 祖国 大地 ， 用 眼睛 发现 中国 精神 ， 用 耳朵 倾听 人民 呼声 ， 用 内心 感应 时代 脉搏 ” 。 \n 人才 中心 、 创新 高地 \n 更添 「 新 」 荣光 \n “ 中国人民大学 历来 是 人才 荟萃 、 名家 云集 的 地方 ” 。 回望 校史 路上 ， 大师 们 高山仰止 。 \n 新 中国 新型 高等教育 的 开拓者 — — 吴玉章 老 校长 \n 一生 坚持 干 革命 、 坚持 办 教育 ， 呕心沥血 、 殚精竭虑 却 始终 无怨无悔 。 “ 青年人 要树 雄心 ， 立 大志 ； 决心 为 国家 、 人民 做 一个 有用 的 人才 。 ” \n “ 人民 教育家 ” “ 最美 奋斗者 ” “ 马克思主义 经济学 中国化 的 奠基人 之一 ” ， 这 是 他 的 荣誉 ， 却 道 不尽 60 多年 的 无悔 奉献 。 \n 他 叫卫 兴华 。 他 曾 说 ： “ 当时 参与 地下 革命 的 很多 同志 都 牺牲 了 。 我活 了 下来 ， 就要 用 全部 的 精力 去 做 一个 学者 应该 做 的 事 ， 为 祖国 建设 奉献 力量 。 ” 路漫漫其修远兮 ， 吾将上下而求索 。 他 的 信念 ， 简单 而 又 纯粹 。 \n “ 人民 教育家 ” “ 最美 奋斗者 ” “ 法学 泰斗 ” ， 新"}], "answers": [["吴玉章"]]}
{"question": "2022年中国人民大学获评A+的学科有多少个？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2023年澳门保送生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1898.html", "id": "127", "psg_id": 0, "date": "2022-12-26", "contents": "中国人民大学 2023 年 澳门 保送生 招生简章 \n 更新 时间 ： 2022 - 12 - 26 \n 点击数 ： 4424 \n 一 、 学校 简介 \n 历史沿革 和 领导 关怀 。 \n 中国人民大学 前身 是 1937 年 诞生 于 抗日战争 烽火 中 的 陕北公学 ， 以及 后来 的 华北联合大学 和 北方大学 、 华北大学 。 学校 始终 与 党和国家 同呼吸 、 共命运 ， 始终 得到 党中央 的 亲切 关怀 和 高度重视 。 2022 年 4 月 25 日 ， 习近平 总书记 到 中国人民大学 考察 调研 并 发表 重要讲话 ， 高度评价 中国人民大学 的 光荣传统 和 办学 成就 ， 并 对 中国人民大学 的 未来 发展 提出 殷切希望 。 \n 办学 特色 和 优势 。 \n 从 1950 年 至今 ， 国家 历次 确立 重点 大学 ， 中国人民大学 均 位居 其中 。 学校 是 国家 首批 “ 985 工程 ” “ 211 工程 ” 重点 建设 大学 ， 2017 年 首批 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 在 教育部 2017 年 公布 的 全国 第四轮 学科 评估 结果 中 ， 中国人民大学 获评 A 类 学科 的 总数 共 14 个 ， 其中 理论 经济学 、 应用 经济学 、 法学 、 社会学 、 新闻 传播学 、 统计学 、 工商管理 、 公共 管理 、 马克思主义 理论 获评 A + ， 政治学 、 哲学 获评 A ， 图书 情报 与 档案管理 、 中国史 、 中国 语言文学 获评 A - ， A + 学科 数量 位列 全国 高校 第四 ； 在 教育部 首轮 及 第二轮 “ 双 一流 ” 建设 评价 中 表现 优异 ， 学校 14 个 一流"}], "answers": [["9个"], ["9"]]}
{"question": "2019年中国人民大学英语保送生招生计划人数是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2019年外语类保送生招生简章", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1531.html", "id": "1709", "psg_id": 0, "date": "2018", "contents": "根据 教育部 关于 普通 高等学校 招收 保送生 的 相关 规定 ， 我校 2019 年 继续 招收 外语类 保送生 。 \n 一 、 招生 专业 及 计划 \n 英语 ： 计划 20 人 ； \n 实际 招生人数 将 根据 生源 情况 调整 ， 择优录取 ， 宁缺毋滥 。 \n 二 、 报名条件 \n （ 一 ） \n 考生 具备 教育部 规定 的 外语类 推荐 保送生 资格 \n ， 德 、 智 、 体 、 美 、 劳 全面 发展 ， 外语水平 突出 ， 学习成绩 在 所在 中学 名列前茅 ； \n （ 具有 推荐 保送生 资格 的 16 所 外国语 中学 ： \n https : / / gaokao . chsi . com . cn / gkxx / bss / 201311 / 20131126 / 648458731 . html \n ） \n （ 二 ） 考生 应为 应届 高中 毕业生 ， 外语 语种 为 英语 。 \n （ 三 ） 浙江 、 上海 考生 必须 满足 我校 英语专业 2019 年 在 相应 省市 公布 的 选考 科目 范围 ： 历史 或 物理 或 政治 。 \n 三 、 报名 程序 \n （ 一 ） 网上 报名 \n 请 考生 于 2018 年 12 月 19 日 24 : 00 前 登录 阳光 高考网 特殊 类型 招生 报名 平台 ， 按 网站 提示 进行 报名 （ 网址 ： https : / / gaokao . chsi . com . cn / zzbm / bssbm / ） 。 不 接受 现场 报名 。 \n （ 二 ） 报名 材料 \n 1 . 《 中国人民大学 2019 年 保送生 申请表 》 ： 网上 报名 时 ， 按"}], "answers": [["20"], ["20人"]]}
{"question": "2023年中国人民大学获评A的学科有多少个？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2024年澳门保送生招生简章", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1964/", "id": "1657", "psg_id": 1, "date": "2023-11-16", "contents": "大学 ， 中国人民大学 均 位居 其中 。 学校 是 国家 首批 “ 985 工程 ” “ 211 工程 ” 重点 建设 大学 ， 2017 年 首批 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 在 教育部 2017 年 公布 的 全国 第四轮 学科 评估 结果 中 ， 中国人民大学 获评 A 类 学科 的 总数 共 14 个 ， 其中 理论 经济学 、 应用 经济学 、 法学 、 社会学 、 新闻 传播学 、 统计学 、 工商管理 、 公共 管理 、 马克思主义 理论 获评 A + ， 政治学 、 哲学 获评 A ， 图书 情报 与 档案管理 、 中国史 、 中国 语言文学 获评 A - ， A + 学科 数量 位列 全国 高校 第四 ； 在 教育部 首轮 “ 双 一流 ” 建设 评价 中 ， 学校 14 个 一流 学科 表现 优异 ， 继续 入选 第二轮 “ 双 一流 ” 建设 学科 名单 。 理工 学科 按照 “ 卓越 的 基础学科 ” 定位 不断 优化 布局 并 迅速 发展 ， 有力 推动 了 学校 创新 交叉学科 发展 。 中国人民大学 历来 人才 荟萃 、 名家 云集 。 全国 高等教育 领域 仅 有 的 两位 “ 人民 教育家 ” 国家 荣誉称号 获得者 卫 兴华 教授 和 高铭暄 教授 均 出自 中国人民大学 。 \n 社会 贡献 和 影响 。 从 陕北公学 时期 至今 ， 学校 共培养 了 38 余万名 高水平 建设者 和 各行各业 优秀人才 。 长期以来 ， 中国人民大学 为 我国 哲学 社会科学 繁荣 发展 作出 了 奠基性 、 引领 性 贡献 ， 新 中国 的 经济学 、 法学 、 新闻学 、 马克思主义 理论 等 诸多 学科"}], "answers": [["14"], ["14个"]]}
{"question": "2023年中国人民大学获评A+的学科有多少个？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2024年澳门保送生招生简章", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1964/", "id": "1657", "psg_id": 1, "date": "2023-11-16", "contents": "大学 ， 中国人民大学 均 位居 其中 。 学校 是 国家 首批 “ 985 工程 ” “ 211 工程 ” 重点 建设 大学 ， 2017 年 首批 入选 国家 “ 世界 一流大学 和 一流 学科 ” 建设 名单 。 在 教育部 2017 年 公布 的 全国 第四轮 学科 评估 结果 中 ， 中国人民大学 获评 A 类 学科 的 总数 共 14 个 ， 其中 理论 经济学 、 应用 经济学 、 法学 、 社会学 、 新闻 传播学 、 统计学 、 工商管理 、 公共 管理 、 马克思主义 理论 获评 A + ， 政治学 、 哲学 获评 A ， 图书 情报 与 档案管理 、 中国史 、 中国 语言文学 获评 A - ， A + 学科 数量 位列 全国 高校 第四 ； 在 教育部 首轮 “ 双 一流 ” 建设 评价 中 ， 学校 14 个 一流 学科 表现 优异 ， 继续 入选 第二轮 “ 双 一流 ” 建设 学科 名单 。 理工 学科 按照 “ 卓越 的 基础学科 ” 定位 不断 优化 布局 并 迅速 发展 ， 有力 推动 了 学校 创新 交叉学科 发展 。 中国人民大学 历来 人才 荟萃 、 名家 云集 。 全国 高等教育 领域 仅 有 的 两位 “ 人民 教育家 ” 国家 荣誉称号 获得者 卫 兴华 教授 和 高铭暄 教授 均 出自 中国人民大学 。 \n 社会 贡献 和 影响 。 从 陕北公学 时期 至今 ， 学校 共培养 了 38 余万名 高水平 建设者 和 各行各业 优秀人才 。 长期以来 ， 中国人民大学 为 我国 哲学 社会科学 繁荣 发展 作出 了 奠基性 、 引领 性 贡献 ， 新 中国 的 经济学 、 法学 、 新闻学 、 马克思主义 理论 等 诸多 学科"}], "answers": [["9个"], ["9"]]}
{"question":"2014年中国人民大学中法学院的院长是谁？","positive_reference":[ {"title": "中法那些事儿", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/739/", "date": "2014-06-13", "id": "159", "psg_id": 2, "contents": "， 夜晚 漫步 ， 别有 一般 风味 。 \n 初来 中法 ， 就 被 她 那 人大 最高 学府 之 端庄 大气 和 江南水乡 之 温婉 秀丽 的 完美 结合 打动 了 。 严肃 庄重 ， 却 没有 国内 高校 普遍 的 浮躁 喧嚣 之气 ， 唯有 静谧 与 安宁 ， 这里 ， 确实 是 一个 读书 、 感悟 、 提升 的 好 地方 ！ \n 二 、 开学典礼 \n 第二天 ， 我们 举行 了 隆重 的 开学典礼 。 一大早 ， 校园内 彩旗 飘扬 ， 洋溢着 喜庆 而 祥和 的 气氛 。 上午 8 点 ， 中国人民大学 、 法国巴黎 索邦 大学 、 KEDGE 商学院 、 蒙彼利埃 第三 大学 领导 、 法国 驻 上海 总领事馆 代表 、 苏州 市委 市政府 、 高 教区 领导 和 中 法学院 、 国际 学院 师生 、 外籍 教师 和 国际 留学生 共聚 开太楼 大厅 ， 伴随 着 庄严 的 国歌 和 人大 校歌 ， 开学典礼 拉开序幕 。 典礼 上 ， 四校 副校长 分别 致辞 ， 对 同学 们 提出 了 殷殷期望 。 会后 ， 中 法学院 杨伟国 院长 为 同学 们 做 了 第一场 讲座 ， 真诚地 分享 了 他 的 人生 经历 和 心路历程 ， 详细 地 讲述 了 中国人民大学 举 全校 之力 办好 中 法学院 的 决心 ， 勉励 同学 们 多 读书 、 多 思考 ， 心平气和 、 不骄不躁 ， 用心 体验 大学 。 杨院长 在 字里行间 无不 表达 出 他 对 苏州 校区 的 热爱 ， 是 啊 ， 只有 在 这样 安宁 的 环境 里 ， 才能 平心静气 ， 不 功利 ， 达到 个人 的 内在"}],"answers":[["杨伟国"]]}
{"question": "2023年中国人民大学国际关系学院党委书记是谁？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学国家安全学学科建设研讨会暨中国人民大学国际关系学院国家安全学系成立大会举办", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1990.html", "date": "2023-11-04", "id": "2003", "psg_id": 3, "contents": "学科 ， 应当 以 总体 国家 安全观 为 理论指导 ， 服务 中华民族 伟大 复兴 战略 全局 和 世界 百年 未有 之 大变局 ， 为 构建 新 发展 格局 和 新 安全 格局 服务 。 他 介绍 了 中国 现代 国际 关系 研究院 国家 安全 学 学科建设 的 特色 ， 表示 愿同 人民大学 国家 安全 学系 合作 ， 培养 更 多 复合型 人才 。 \n 国际关系学院 党委书记 幸明军 回顾 了 国际关系学院 的 历史 及 在 培养 国家 安全 人才 方面 的 举措 ， 提出 建设 国家 安全 学 ， 应当 把握 学科建设 的 政治性 ， 培养 对党 忠诚 、 服务 国家 的 复合型 人才 ； 应当 把握 学科建设 的 全局性 ， 各 院校 分工合作 ， 协同 推进 国家 安全 各 领域 的 研究 ； 应当 把握 学科建设 的 系统性 ， 搭建 与 国家 安全 体系 相匹配 、 能 提升 国家 现代化 治理 能力 的 学科 格局 ； 应当 把握 学科建设 的 时代性 ， 坚持 守正 创新 。 \n 国务院 国家 安全 学 学科 评议组 成员 、 国防大学 国家 安全 学院 唐 永胜 少将 强调 ， 国家 安全 学 学科建设 应 以 立足 高远 、 优先 急需 、 逐步推进 、 固 本强基 为 原则 ， 逐步 构建 起高实 精深 的 学科 特色 理论体系 。 应当 做 专 基础理论 ， 结合 党和国家 维护 国家 安全 的 光辉 历程 对 国家 安全 基础理论 进行 归纳 、 梳理 和 总结 ； 应当 做强 应用 理论 ， 围绕 国家 安全 现实 需求 ， 在 具体 领域 提供 解决 路径 ； 应当 探索 前沿 理论 ， 积极探索 挖掘 ， 解决 新 问题 新"}], "answers": [["幸明军"]]}
{"question":"2022年人大有多少个校际交换项目？","positive_reference":[{"title":"报考人大热点问题全景解析（2022年）","url":"https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1845/","id":"160","psg_id":"44","date":"2022-06-20","contents":"任选 一个 暑假 完成 小学 期 的 课程 。 \n 除 汉语 培训 类 课程 为 中文 授课 外 ， 国际 小学 期 的 课程 均 为 全英文 授课 。 来自 国际 一流大学 的 教师 将 一流大学 的 教学方法 带到 国际 小学 期 的 课堂 上 ， 在 课堂 的 讲授 中 穿插 使用 答疑 、 小组讨论 、 案例 教学 、 读书 报告 和 社会 调查 等 教学方法 ， 教学 环节 丰富多彩 ， 学生 课堂 参与度 高 ， 对 学生 创造性 思维 、 主动 学习 能力 和 独立 研究 能力 的 培养 发挥 了 非常 重要 的 作用 。 \n 国际 小学 期 也 是 贯彻落实 中国人民大学 本科 人才培养 路线图 工作 的 重要 组成部分 。 学校 持续 着力 搭建 好 国际 小学 期 这个 国际化 教学 平台 ， 为 培养 具备 厚重 素养 、 适应 时代 需要 、 能 在 东西方 两个 文化 平台 自由 行走 的 “ 复兴 栋梁 ， 强国 先锋 ” 作出贡献 。 \n 返回 问题 列表 \n 4 . \n 在读 期间 出国 （ 境 ） 交流学习 的 机会 多 吗 ？ \n 答 ： 学校 与 34 个 国家 和 地区 的 108 所 大学 签订 了 校级 学生 交换 、 学生 派出 等 项目 协议 ， 伙伴 学校 包括 英国牛津大学 ， 美国哥伦比亚大学 、 芝加哥大学 ， 德国 哥廷根大学 ， 法国 巴黎政治学院 ， 日本早稻田大学 等 海外 一流 高校 。 \n 学生 每年 可 根据 自身 情况 选择 参与 海外 交流 项目 ， 包括 11 类 国家 公派 项目 ， 68 个 校际 交换 项目 ， 300 个 院际 学生 交换 项目 ，"}],"answers":[["68"],["68个"]]}
{"question": "2021年中国人民大学中法学院TFS4的测试平均分是多少？", "positive_reference": [{"title": "2023年中国人民大学中法学院招生热点问答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/redian/1935/#16", "date": "2022-05-27", "id": "132", "psg_id": 11, "contents": "， 招收 的 绝大多数 学生 都 是 法语 零起点 。 中 法学院 拥有 国内 规模 最大 、 专业 能力 强 的 法语 教师队伍 ， 通过 系统 的 法语 课程 学习 ， 学生 将 掌握 熟练 使用 法语 进行 日常 交流 和 学习 专业课程 的 能力 \n 。 \n 学生 在 中 、 英 、 法三语 教学 的 环境 中 ， 语言 学习 及 应用 能力 得以 充分 提升 ， 具备 更 开阔 的 国际 视野 ， 突出 的 外语 能力 已 成为 中 法学 子 独有 的 竞争 优势 \n 。 \n 英语 属于 基础 课程 ， 主要 在 大 一 、 大二 开设 ， 第三 学期 之前 为 必修课 ， 第四 学期 为 选修课 。 从 教学效果 来看 ， 中 法学院 学生 的 英语 能力 普遍 较 高 。 毕业 前 申请 国 （ 境 ） 外 高校 的 学生 ， 在 托福 、 雅思 等 各类 标准化 语言 考试 中 ， 均 取得 了 优异 的 成绩 。 \n 法语 是 中 法学院 学生 学习 的 基石 ， 学生 在校 期间 须 高度重视 法语 学习 。 \n 中 法学院 保持 着 良好 的 法语 教学 水平 。 在 2021 年 全国 高校 法语 专业 四级 考试 （ TFS4 ） 中 ， 中 法学院 2019 级 学生 通过率 达 93% ， 平均 分为 75.34 分 ， 高于 全国 平均分 22.34 分 ， 优秀率 达 59% 。 在 2021 年 全国 高校 法语 专业 八级 考试 （ TFS8 ） 中 ， 中 法学院 2017 级 法语 专业 学生 通过率 为 96% ， 平均 分为 80.96 分"}], "answers": [["75.34"]]}
{"question":"2024年中国人民大学社会与人口学院的院长是谁？","positive_reference":[{"title":"新发展阶段中国社会学学科建设研讨会暨中国人民大学人类学系揭牌和《社会建设》转隶座谈会在中国人民大学举行","url":"http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1989.html","id":"2103","psg_id":"2","date":"2023-10-21","contents":"社会学所 所长 陈光金 ， 中国 社会工作 教育 协会 常务 副会长 、 南开大学 教授 关信平 ， 中国 社会工作 教育 协会 副会长 、 北京大学 教授 马凤芝 ， 中国 人类学 学会 副会长 、 清华大学 教授 景军 ， 中国 民族学 学会 副会长 、 北京师范大学 教授 高丙中 受邀 参加 揭牌 和 揭幕仪式 。 全国 各 高校 社会学 学科 带头人 、 社会学 类 学术期刊 代表 和 青年 学者 代表 参加 会议 。 中国人民大学 社会 与 人口 学院 院长 冯仕政 报告 学科建设 情况 ， 开幕式 由 中国人民大学 社会 与 人口 学院 党委书记 孙权 主持 。 \n 林尚立 对 出席会议 的 嘉宾 表示 欢迎 ， 对 人类学系 的 成立 和 《 社会 建设 》 的 转隶 表示祝贺 。 他 指出 ， 新 中国 成立 以来 ， 我们 对 社会 的 把握 经历 了 三个 阶段 的 逻辑 发展 过程 ： 第一个 阶段 是 政治 逻辑 ， 第二个 阶段 是 经济 逻辑 ， 第三个 阶段 是 社会 逻辑 。 社会 逻辑 涵盖 三个 层面 ： 一是 整个 国家 发展 要求 层面 ， 即 重视 人 的 全面 发展 与 社会 的 全面进步 ； 二是 社会 发展 的 自身 层面 ， 强调 社会 公平正义 、 人 的 全面 发展 、 全体 人民 共同富裕 ； 三是 人 的 层面 ， 即人 的 全面 发展 。 人 的 全面 发展 既 是 哲学 问题 ， 也 是 社会学 问题 ， 最终 还是 人类学 问题 。 因此 ， 在 新 发展 阶段 ， 人类学系 的 建立 具有 重大 时代 意义 。 \n 他 指出 ， 社会学 学科 发展 应该 顺应时代 变化 ， 主动 融入 到 中国 社会变迁 和 发展"}],"answers":[["冯仕政"]]}
